<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 21:55:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Terreirão do Samba terá cinco dias de shows no Carnaval do Rio com ingressos a partir de R$ 15]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_fdaee58e614bd249a3e1e7f2a0102db773a86f73/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:58:48 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:fdaee58e614bd249a3e1e7f2a0102db773a86f73]]></guid>
<description><![CDATA[Entre 13 e 17 de fevereiro, o Terreirão do Samba Nelson Sargento recebe apresentações de artistas como Suel, Ferrugem e Belo, com expectativa de público de 50 mil pessoas na Praça Onze.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre 13 e 17 de fevereiro, o Terreirão do Samba Nelson Sargento recebe apresentações de artistas como Suel, Ferrugem e Belo, com expectativa de público de 50 mil pessoas na Praça Onze.</p>
<p>O Terreirão do Samba Nelson Sargento promove uma sequência de shows durante o Carnaval do Rio de Janeiro, entre os dias 13 e 17 de fevereiro. O palco, localizado na Praça Onze e batizado em homenagem a João da Baiana, receberá artistas do samba e pagode, incluindo nomes consagrados e representantes da nova geração do gênero.</p>
<p>Os ingressos para os eventos custam a partir de R$ 15 e estão disponíveis na bilheteria digital e no local. A programação inclui apresentações da Velha Guarda Musical de Vila Isabel, Fabinho, Suel, Gamadinho, Davi Quaresma, Pedro Menezes, Vitinho, Ferrugem, Belo, Gabrielzinho, Família Diniz, Yan, Vou Zuar e Arlindinho.</p>
<p>O Terreirão do Samba integra o calendário oficial do Carnaval carioca e está situado próximo ao Sambódromo, onde ocorrem os desfiles da Série Ouro e do Grupo Especial. A iniciativa tem apoio do Sesc RJ e da Riotur, que destacam a importância do evento para a cultura e a economia da cidade durante o período de folia.</p>
<p>Além dos dias oficiais do Carnaval, o Terreirão do Samba terá atividades nos dias 20 e 21 de fevereiro, mantendo a programação de samba e pagode para o público na Praça Onze.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Supermercados Guanabara oferecem 270 vagas de emprego no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_af34e0ba8cfd7a74fd89bfaf488d5ad8e043d792/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 18:49:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:af34e0ba8cfd7a74fd89bfaf488d5ad8e043d792]]></guid>
<description><![CDATA[A rede de Supermercados Guanabara abriu 270 vagas de emprego em diversas regiões do estado do Rio de Janeiro, abrangendo funções operacionais e administrativas, incluindo oportunidades para pessoas com deficiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A rede de Supermercados Guanabara abriu 270 vagas de emprego em diversas regiões do estado do Rio de Janeiro, abrangendo funções operacionais e administrativas, incluindo oportunidades para pessoas com deficiência.</p>
<p>As vagas estão distribuídas pela capital fluminense, Baixada Fluminense, Niterói e São Gonçalo, abrangendo as zonas Norte, Oeste e Sudoeste do Rio. Os cargos disponíveis incluem operador de câmara fria, repositor, operador de caixa, depositista, fiscal de salão, estoquista, além de funções técnicas como pedreiro, mecânico de refrigeração, bombeiro hidráulico e eletricista.</p>
<p>A escolaridade mínima exigida varia Algumas vagas não exigem experiência prévia, ampliando as chances para quem busca o primeiro emprego ou recolocação. Há também oportunidades específicas para pessoas com deficiência, com atribuições definidas.</p>
<p>Os interessados podem se candidatar entregando o currículo impresso em uma das 28 lojas da rede ou por meio do site oficial da empresa. As seleções são realizadas A iniciativa reforça o compromisso da rede em gerar oportunidades e ampliar o acesso ao emprego no estado do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Monumento em homenagem a Tata Tancredo será instalado no Largo do Estácio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_ff869520fd059f80200b63aae006fa28e18d8188/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 17:11:53 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:ff869520fd059f80200b63aae006fa28e18d8188]]></guid>
<description><![CDATA[Uma escultura em bronze em tamanho real de Tata Tancredo será colocada no Largo do Estácio, reconhecendo sua importância como líder religioso e símbolo da cultura carioca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma escultura em bronze em tamanho real de Tata Tancredo será colocada no Largo do Estácio, reconhecendo sua importância como líder religioso e símbolo da cultura carioca. O monumento retrata Tata Tancredo acompanhado de um leão, representando força, liderança e proteção, aspectos ligados à sua atuação nas religiões de matriz africana e na comunidade local. A obra, assinada pelo carnavalesco Marcus Paulo, terá cerca de 1,80 metro de altura e será instalada próxima ao Morro de São Carlos, local onde o líder religioso viveu desde a adolescência.</p>
<p>O projeto faz parte de uma política municipal de valorização de personalidades que marcaram a história do Rio de Janeiro em diferentes áreas, incluindo cultura, religião e atuação social. A iniciativa também está relacionada ao enredo da escola de samba Estácio de Sá para o Carnaval de 2026, que homenageia Tata Tancredo e destaca sua contribuição para a cultura popular.</p>
<p>O prazo estimado para a execução da obra é de seis a oito meses, abrangendo as etapas de aprovação do projeto, produção da escultura e sua implantação no Largo do Estácio. A instalação do monumento busca criar uma marca permanente de reconhecimento no espaço público carioca, celebrando a trajetória espiritual, cultural e social de Tata Tancredo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
