<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 15:56:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro atinge nível 2 de calor com sensação térmica de até 40°C]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_91b89d275db250d4b9a598cbf2d02e2502871d62/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:07:46 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:91b89d275db250d4b9a598cbf2d02e2502871d62]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade do Rio de Janeiro entrou no nível 2 do Protocolo de Calor, com sensação térmica podendo alcançar 40°C e temperatura máxima prevista de 36°C, além da possibilidade de pancadas isoladas de chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade do Rio de Janeiro entrou no nível 2 do Protocolo de Calor, com sensação térmica podendo alcançar 40°C e temperatura máxima prevista de 36°C, além da possibilidade de pancadas isoladas de chuva.</p>
<p>O nível 2 do Protocolo de Calor foi atingido às 10h50, indicando índices elevados de calor por curto período, o que exige atenção especial, principalmente para crianças, idosos e pessoas com doenças crônicas. O índice de calor combina temperatura e umidade relativa do ar, podendo variar entre 36°C e 40°C por um ou dois dias consecutivos, aumentando o risco de desconforto térmico e impactos à saúde.</p>
<p>A previsão do tempo indica céu parcialmente nublado a nublado, com possibilidade de pancadas isoladas de chuva à tarde e à noite. Apesar da mudança no protocolo de calor, o estágio operacional da cidade permanece no Estágio 2.</p>
<p>A população foi orientada a adotar medidas preventivas, como aumentar a ingestão de líquidos, consumir alimentos leves, usar roupas frescas, evitar exposição direta ao sol entre 10h e 16h, além de usar protetor solar e proteger crianças com chapéus. A Secretaria Municipal de Saúde alerta para sintomas de estresse térmico e recomenda procurar unidades de saúde em caso de mal-estar.</p>
<p>Atualizações sobre os níveis de calor e condições do tempo podem ser acompanhadas pelas redes sociais e sites oficiais do Centro de Operações Rio e do Sistema Alerta Rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prédios históricos e públicos no Rio são protegidos com grades e tapumes antes do carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_2228da00aad8efa69b5e7d95c7334c0d2c8707c5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:30:01 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:2228da00aad8efa69b5e7d95c7334c0d2c8707c5]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 40 imóveis e cerca de 700 canteiros receberam estruturas de proteção no Centro do Rio de Janeiro para evitar vandalismo durante o carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 40 imóveis e cerca de 700 canteiros receberam estruturas de proteção no Centro do Rio de Janeiro para evitar vandalismo durante o carnaval. Com a aproximação do carnaval, a paisagem do Centro do Rio de Janeiro mudou para além da decoração e dos ensaios dos blocos. Prédios públicos, monumentos históricos e canteiros foram cercados por grades e tapumes como medida preventiva contra atos de vandalismo.</p>
<p>A concentração das intervenções é maior na região central, por onde passam alguns dos blocos mais numerosos. Entre os imóveis protegidos estão o Centro Cultural Banco do Brasil, a Igreja da Candelária, o Edifício Capanema, o Cais do Valongo, a estátua de Noel Rosa em Vila Isabel e cinco monumentos na Praça Tiradentes.</p>
<p>Diversos prédios no Centro tiveram suas fachadas vedadas, como o edifício do Tribunal de Justiça, que teve portas e janelas cobertas com placas de alumínio, e o Centro Cultural da Procuradoria-Geral do Estado, que recebeu tapumes. Outras estruturas protegidas incluem a Igreja de Nossa Senhora do Carmo, o entorno do Clube Naval, o Edifício Rio Metropolitan Center e a Torre Almirante, onde o acesso foi restrito.</p>
<p>Além disso, a agência do INSS na Avenida Presidente Antônio Carlos, o prédio do Ministério da Fazenda e o Edifício Ventura também receberam medidas de proteção. As ações visam preservar o patrimônio histórico e os edifícios públicos durante as festividades do carnaval na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
