<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 07:55:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval de Icaraí 2026 oferece programação gratuita e familiar em Niterói]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_b9b9440b83da0850f22b5ddb4ec634492d216b3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:51:26 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:b9b9440b83da0850f22b5ddb4ec634492d216b3c]]></guid>
<description><![CDATA[De 14 a 17 de fevereiro, a Praça Getúlio Vargas, em Icaraí, na Zona Sul de Niterói, recebe o Carnaval de Icaraí 2026 com atrações para todas as idades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>De 14 a 17 de fevereiro, a Praça Getúlio Vargas, em Icaraí, na Zona Sul de Niterói, recebe o Carnaval de Icaraí 2026 com atrações para todas as idades. O evento carnavalesco contará com shows musicais, feira de gastronomia, moda, artesanato e área destinada às crianças com brinquedos infláveis. A programação é totalmente gratuita e voltada para o público familiar.</p>
<p>No sábado, o Bloco dos Imortais anima a festa em dois horários. No domingo, o bloco infantil Bailinho da Proteção realiza concentração e desfile pela manhã, seguido pelo samba do grupo Samba de Mulheres à noite. Durante os demais dias, a programação inclui apresentações de bandas de rock, pop e samba.</p>
<p>A organização do Carnaval de Icaraí 2026 está a cargo da Associação de Food Trucks de Niterói, com apoio do Escritório de Políticas Transversais de Direitos e Cuidados da Prefeitura, da Secretaria Municipal das Culturas e da Coordenadoria Geral de Eventos de Niterói.</p>
<p>O Carnaval de Icaraí 2026 promete entretenimento diversificado e gratuito para moradores e visitantes do bairro durante os quatro dias de festa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Iguaçu recebe dois novos postos do programa Café do Trabalhador]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_22bd72905b8bdf76e421d472a6bd79167f13d964/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:58:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:22bd72905b8bdf76e421d472a6bd79167f13d964]]></guid>
<description><![CDATA[O município de Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense, ganhou dois novos postos do programa Café do Trabalhador, ampliando a oferta diária de refeições para a população local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense, ganhou dois novos postos do programa Café do Trabalhador, ampliando a oferta diária de refeições para a população local. As novas unidades do programa funcionam ao lado das estações de trem de Austin e de Comendador Soares. Com essas entregas, a rede de segurança alimentar no município passa a oferecer diariamente 4.350 refeições, beneficiando os moradores da região.</p>
<p>O Café do Trabalhador opera de segunda a sexta-feira a partir das 5h, oferecendo 250 kits diários em cada unidade. Cada kit contém pão com manteiga, café puro ou com leite e uma fruta, ao custo de R$ 0,50. O programa visa garantir a primeira refeição do dia para trabalhadores que muitas vezes saem de casa em jejum.</p>
<p>Além das duas novas unidades, Nova Iguaçu já contava com um posto do programa em Miguel Couto, inaugurado em novembro de 2022. A cidade também possui o Restaurante do Povo – Madre Teresa de Calcutá, que oferece até 3 mil refeições diárias, e o programa RJ Alimenta, que serve refeições gratuitas na Vila de Cava.</p>
<p>Com a ampliação dos postos do Café do Trabalhador e outros programas alimentares, Nova Iguaçu reforça sua rede de apoio à segurança alimentar da população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
