<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 23:56:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Parque Bondinho do Pão de Açúcar oferece programação especial de Carnaval para toda a família]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_38321946dc73c2c0956f54924746403023814769/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:04:16 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:38321946dc73c2c0956f54924746403023814769]]></guid>
<description><![CDATA[Entre os dias 14 e 17 de fevereiro, o Parque Bondinho do Pão de Açúcar promove oficinas, aulas e apresentações musicais voltadas para todas as idades, com atividades que incluem samba, percussão e atrações infantis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre os dias 14 e 17 de fevereiro, o Parque Bondinho do Pão de Açúcar promove oficinas, aulas e apresentações musicais voltadas para todas as idades, com atividades que incluem samba, percussão e atrações infantis.</p>
<p>A programação inicia no dia 14 com uma aula especial de samba no Jardim dos Discos, conduzida por dançarinos em dois horários, às 11h e às 14h. No dia seguinte, ocorre uma oficina de caipirinha, limitada a 20 participantes e com inscrição prévia, também no Jardim dos Discos.</p>
<p>No dia 16, o MandacaBloco se apresenta no Anfiteatro do Morro da Urca, trazendo ritmo e energia carnavalesca ao local. Para encerrar, no dia 17, haverá uma oficina de percussão das 12h às 14h no mesmo anfiteatro.</p>
<p>Para as crianças, o Jardim dos Discos oferece entre os dias 14 e 17, das 10h às 17h, oficinas de máscaras, pintura facial e um camarim com acessórios para que os pequenos possam entrar no clima do Carnaval.</p>
<p>O Parque Bondinho do Pão de Açúcar funciona diariamente das 8h às 22h, com última entrada às 20h30, e está localizado na Avenida Pasteur, 520, Urca, Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cuidados com a pele durante o Carnaval no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_2e2ff9be4674a8d279ff862ed575786b8fddb31f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:54:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:2e2ff9be4674a8d279ff862ed575786b8fddb31f]]></guid>
<description><![CDATA[A combinação de sol forte, altas temperaturas, suor, maquiagem pesada e glitter pode causar ressecamento e irritações na pele durante o Carnaval. Dermatologistas destacam a importância de hidratar e proteger a pele antes, durante e após a folia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A combinação de sol forte, altas temperaturas, suor, maquiagem pesada e glitter pode causar ressecamento e irritações na pele durante o Carnaval. Dermatologistas destacam a importância de hidratar e proteger a pele antes, durante e após a folia.</p>
<p>O calor intenso e a exposição prolongada ao sol, somados ao uso de maquiagem e glitter, aumentam o risco de desconfortos e irritações na pele, especialmente em áreas de maior atrito como coxas, axilas e pés. O uso diário de protetor solar deve ser complementado com a aplicação frequente de hidratantes para manter a barreira natural da pele e minimizar os efeitos do suor e do calor.</p>
<p>Produtos com propriedades hidratantes e emolientes, como óleos vegetais e hidratantes corporais, são indicados para proteger a pele e torná-la mais resistente durante os dias de festa. É recomendado aplicar hidratante antes da folia para prevenir assaduras, reaplicar ao longo do dia e usar produtos mais densos para criar uma barreira contra irritações causadas pelo suor.</p>
<p>Após o retorno dos blocos, é importante cuidar da pele removendo maquiagem e glitter com suavidade, utilizando óleos vegetais para facilitar a limpeza sem agredir a pele. A hidratação pós-banho ajuda a recuperar a maciez e evita a descamação, garantindo conforto e saúde para aproveitar os dias de Carnaval.</p>
<p>Manter cuidados simples e contínuos com a pele durante o Carnaval contribui para o bem-estar e permite aproveitar a festa com mais conforto e proteção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bloco das Carmelitas interrompe desfile em Santa Teresa por bloqueio de ambulantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_213cc06217a7c329b4fa0c85a95e13ea77dc8e1e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:10:14 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:213cc06217a7c329b4fa0c85a95e13ea77dc8e1e]]></guid>
<description><![CDATA[O tradicional Bloco das Carmelitas teve o desfile encerrado antes do previsto após carrinhos de ambulantes bloquearem o trajeto e as saídas de emergência, comprometendo a segurança dos foliões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tradicional Bloco das Carmelitas teve o desfile encerrado antes do previsto após carrinhos de ambulantes bloquearem o trajeto e as saídas de emergência, comprometendo a segurança dos foliões.</p>
<p>O desfile, que saiu das ladeiras de Santa Teresa com destino ao Largo dos Guimarães, não chegou a alcançar o Curvelo devido ao bloqueio causado por vendedores ambulantes. A Rua Almirante Alexandrino ficou tomada por foliões e ambulantes, travando o percurso planejado e impedindo a continuidade do cortejo.</p>
<p>A organização do bloco manifestou preocupação com a integridade do público, destacando que as saídas de emergência estavam obstruídas, o que aumentava o risco de acidentes. Por prudência, o desfile foi interrompido e o público desmobilizado para evitar problemas maiores.</p>
<p>A presidente da Associação Independente dos Blocos de Carnaval de Rua do Rio de Janeiro criticou a falta de fiscalização por parte da Secretaria Municipal de Ordem Pública e da Guarda Municipal, cobrando reforço no controle dos ambulantes e no policiamento durante os próximos dias de carnaval.</p>
<p>A associação ressaltou a importância de um planejamento antecipado dos órgãos de segurança e a necessidade de diálogo para organizar o trabalho dos ambulantes, garantindo a segurança e o sucesso dos blocos de rua. Até o momento, a Prefeitura do Rio e a Riotur não se manifestaram sobre o ocorrido.</p>
<p>A interrupção do desfile do Bloco das Carmelitas evidencia desafios na organização e segurança dos eventos de carnaval de rua, com apelo por ações imediatas das autoridades responsáveis para os próximos dias de festa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
