<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 03:55:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Segurança reforçada no Rio para fim de semana com múltiplos eventos de Carnaval e jogos do Carioca]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_217e5b014f99d445eea70c09c1c9466260466464/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:28:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:217e5b014f99d445eea70c09c1c9466260466464]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar do Rio de Janeiro mobiliza 7 mil agentes para garantir a segurança em blocos, desfiles, Fan Fest e partidas de futebol durante o fim de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar do Rio de Janeiro mobiliza 7 mil agentes para garantir a segurança em blocos, desfiles, Fan Fest e partidas de futebol durante o fim de semana. O efetivo policial atuará na segurança de 33 blocos, dois megablocos, desfiles das Campeãs e das escolas mirins, além do Fan Fest na Praia de Copacabana. A operação também cobre a Operação Verão e as semifinais do Campeonato Carioca, com monitoramento por câmeras com reconhecimento facial.</p>
<p>O Centro Integrado de Comando e Controle Móvel estará instalado na Praça Onze, recebendo imagens em tempo real de diversas fontes, incluindo drones e helicóptero. O patrulhamento contará com 1.600 policiais no entorno do Sambódromo e nas vias de acesso durante os desfiles das escolas de samba do Grupo Especial.</p>
<p>Para os blocos e megablocos no Circuito Preta Gil, entre a Candelária e o Aterro do Flamengo, serão mobilizados 868 policiais, com 23 pontos de revista para apreensão de objetos que possam ser usados como armas. A dispersão dos megablocos terá atenção especial para evitar aglomerações prolongadas nas ruas do Centro.</p>
<p>Nos jogos do Campeonato Carioca, 1.200 policiais atuarão nos estádios Nilton Santos e Maracanã, com reforço no policiamento das vias de acesso e terminais de transporte coletivo, especialmente nas estações ferroviárias, para prevenir confrontos entre torcedores.</p>
<p>O planejamento e mobilização da Polícia Militar visam garantir a segurança dos foliões e torcedores, com uso de tecnologia, inteligência e o empenho das tropas especializadas para manter a ordem durante os eventos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
