<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 03:56:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Plataforma Contrata+Brasil facilita contratação de MEIs para manutenção em escolas públicas do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_62b28153a0030d5f4ce2df588d0ab20d031b1885/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 03:35:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:62b28153a0030d5f4ce2df588d0ab20d031b1885]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 6,3 mil escolas públicas do Rio de Janeiro podem contratar serviços de manutenção e pequenos reparos diretamente pela plataforma Contrata+Brasil, que conecta microempreendedores individuais às unidades escolares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 6,3 mil escolas públicas do Rio de Janeiro podem contratar serviços de manutenção e pequenos reparos diretamente pela plataforma Contrata+Brasil, que conecta microempreendedores individuais às unidades escolares.</p>
<p>A plataforma Contrata+Brasil permite que escolas públicas de educação básica no Rio de Janeiro contratem serviços de manutenção e melhorias por meio de um processo simplificado de licitação. São mais de 6,3 mil escolas que operam com recursos do Programa Dinheiro Direto na Escola (PDDE), beneficiando cerca de 179,5 mil microempreendedores individuais cadastrados na plataforma.</p>
<p>O sistema oferece 47 tipos de serviços credenciados, com limite de até R$ 12,5 mil por contratação. As escolas acessam a plataforma com login GOV.BR e podem receber propostas diretamente dos MEIs, que são priorizados quando atuam nas proximidades das unidades escolares. Os pagamentos são realizados principalmente via cartão do PDDE.</p>
<p>No ano anterior, as escolas receberam aproximadamente R$ 60 milhões para atender necessidades prioritárias, como conserto de ventiladores, pintura e reforma de carteiras, serviços que podem ser contratados pela plataforma. Essa iniciativa contribui para o fortalecimento da economia local, facilitando o acesso a profissionais próximos e aumentando a oferta de serviços.</p>
<p>A plataforma Contrata+Brasil representa uma importante ferramenta para a gestão escolar e o desenvolvimento econômico local, promovendo contratações transparentes e simplificadas para manutenção e pequenos reparos nas escolas públicas do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casa do Catador reforça apoio a trabalhadores autônomos durante o Carnaval no Rio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_7eb3cb27f77d2f6f0589e151f6dda6b832d4c367/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:33:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:7eb3cb27f77d2f6f0589e151f6dda6b832d4c367]]></guid>
<description><![CDATA[A Casa do Catador, localizada no Centro do Rio, oferece serviços de acolhimento e apoio aos catadores de recicláveis durante o Carnaval, funcionando 24 horas e disponibilizando 100 dormitórios para descanso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Casa do Catador, localizada no Centro do Rio, oferece serviços de acolhimento e apoio aos catadores de recicláveis durante o Carnaval, funcionando 24 horas e disponibilizando 100 dormitórios para descanso.</p>
<p>O espaço é uma iniciativa da Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Clima que coloca os catadores no centro da política ambiental da cidade. Entre os serviços oferecidos estão alimentação, espaço para descanso e higiene, apoio psicossocial, distribuição de equipamentos de proteção individual, regularização documental, cadastramento em políticas públicas e organização da cadeia da reciclagem com ponto estruturado de triagem e pesagem.</p>
<p>Destinada prioritariamente a catadores em situação de vulnerabilidade social, informalidade ou que residem nas ruas, a Casa do Catador busca garantir condições dignas de trabalho e ampliar o acesso a direitos de cidadania. Representantes dos catadores destacam a importância do espaço para a dignificação da profissão e a melhoria das condições de vida desses trabalhadores.</p>
<p>A secretária de Meio Ambiente e Clima ressaltou que a política municipal é uma ação afirmativa para os catadores, enfatizando a relevância da Casa do Catador para oferecer abrigo seguro e melhorar a qualidade de vida, facilitando a entrada no mercado de trabalho formal.</p>
<p>A Casa do Catador resulta de uma parceria entre a Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Clima e a Caixa Econômica Federal, com apoio do Governo do Brasil, integrando as ações do Carnaval 2026.</p>
<p>O equipamento segue em funcionamento durante o Carnaval, reafirmando o compromisso da Prefeitura com a valorização e o apoio aos trabalhadores autônomos da reciclagem na cidade do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mais de 120 pessoas são detidas em ação policial contra bate-bolas na Avenida Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_9a24d08adfb3e6256b92d6a5164daefe78350592/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:54:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:9a24d08adfb3e6256b92d6a5164daefe78350592]]></guid>
<description><![CDATA[Polícia realiza abordagens em dois ônibus com grupos de bate-bolas na Avenida Brasil, apreendendo armas, drogas e artefatos explosivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Polícia realiza abordagens em dois ônibus com grupos de bate-bolas na Avenida Brasil, apreendendo armas, drogas e artefatos explosivos. Agentes do Batalhão de Choque realizaram operações de segurança e ordenamento na noite de segunda-feira, abordando dois ônibus com grupos de bate-bolas em pontos da Avenida Brasil, nas regiões do Piscinão de Ramos, Zona Norte, e de Realengo, Zona Oeste.</p>
<p>As abordagens resultaram na detenção de mais de 120 pessoas, sendo 61 no primeiro veículo, onde foram apreendidas duas pistolas, dois revólveres, munições e drogas. O grupo demonstrava comportamento exaltado, causando algazarra.</p>
<p>No Todo o material e os detidos foram encaminhados às delegacias da região para investigação. A Polícia Civil registrou as ocorrências para investigação, sem informar o status atual das pessoas detidas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
