<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 23:55:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MetrôRio terá horário especial nesta sexta para desfiles das Escolas Mirins na Sapucaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_e9cbab3f8f533b8530c4a0899c367390166a9469/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:10:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:e9cbab3f8f533b8530c4a0899c367390166a9469]]></guid>
<description><![CDATA[O MetrôRio vai estender o funcionamento das estações próximas à Marquês de Sapucaí até 1h da madrugada para atender ao público dos desfiles das Escolas Mirins no Carnaval do Rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O MetrôRio vai estender o funcionamento das estações próximas à Marquês de Sapucaí até 1h da madrugada para atender ao público dos desfiles das Escolas Mirins no Carnaval do Rio. Nesta sexta-feira, as estações Central do Brasil/Centro e Praça Onze funcionarão para embarque até 1h da madrugada, enquanto as demais estações operarão normalmente das 5h à meia-noite, permanecendo abertas apenas para desembarque após esse horário.</p>
<p>Durante o horário regular, a Linha 2 circulará entre Pavuna e Botafogo, e as linhas 1 e 4 seguirão no trajeto Uruguai–Jardim Oceânico/Barra da Tijuca. A transferência entre as linhas 1 e 2 poderá ser feita no trecho compartilhado entre as estações Central do Brasil/Centro e Botafogo.</p>
<p>Para o retorno dos desfiles, passageiros com destino à Linha 2 devem priorizar a estação Central do Brasil/Centro, enquanto usuários das linhas 1 e 4 têm como melhor opção a estação Praça Onze.</p>
<p>O MetrôRio orienta o uso do pagamento por aproximação nas catracas ou a recarga antecipada dos cartões para evitar filas, especialmente no fim da noite, além de recomendar o uso do aplicativo oficial para planejar trajetos e acompanhar a operação do sistema em tempo real.</p>
<p>A ampliação do horário nas estações próximas à Sapucaí visa garantir maior fluidez no embarque e mais conforto ao público durante os desfiles das Escolas Mirins no Carnaval do Rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
