<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 03:55:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Selo Folia Verde certifica blocos do Rio de Janeiro comprometidos com a sustentabilidade no Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_e6bd07eab9c5caa0b6bc771de16a1d9c58e0379a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 02:53:24 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:e6bd07eab9c5caa0b6bc771de16a1d9c58e0379a]]></guid>
<description><![CDATA[O Selo Folia Verde, iniciativa da Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Clima, reconheceu blocos e megablocos do Rio de Janeiro que adotam práticas sustentáveis durante o Carnaval 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Selo Folia Verde, iniciativa da Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Clima, reconheceu blocos e megablocos do Rio de Janeiro que adotam práticas sustentáveis durante o Carnaval 2026.</p>
<p>No domingo, o bloco Charanga Talismã recebeu a certificação durante seu tradicional cortejo na Vila Kosmos, Zona Norte do Rio de Janeiro. O evento contou com música, arte e performance, celebrando o tema “União Latino-Americana: me encanta”.</p>
<p>Também no domingo, o bloco Divinas Tretas foi agraciado com o selo após sua passagem pelo Aterro do Flamengo, local que se transformou em palco de diversidade, respeito e afirmação de direitos.</p>
<p>No sábado, quatro blocos foram contemplados com o Selo Folia Verde. Entre eles, o Cordão da Bola Preta, que realizou seu 107º desfile no Centro do Rio, e o Bloco Exagerado, que homenageou Lucinha Araújo com o tema “Minha Flor, meu bebê”. Os blocos Terreirada e Beco do Rato também receberam a certificação em seus respectivos locais de desfile.</p>
<p>A campanha Folia Verde visa transformar o Carnaval carioca em referência de sustentabilidade, envolvendo cerca de 450 profissionais, entre catadores de materiais recicláveis e integrantes do programa Guardiãs das Matas. As ações focam na redução da geração de resíduos e das emissões de gases de efeito estufa, abrangendo blocos de rua e desfiles na Marquês de Sapucaí e na Estrada Intendente Magalhães.</p>
<p>Em 2025, a iniciativa coletou 40 toneladas de resíduos, um aumento significativo em relação ao ano anterior, quando foram recolhidas 12 toneladas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Operação Verão registra mais de 6 mil resgates nas praias do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_1e206eb87ee24d50bdf546bbe63571ed26e1f251/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 02:04:04 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:1e206eb87ee24d50bdf546bbe63571ed26e1f251]]></guid>
<description><![CDATA[Desde o início do Carnaval, o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro realizou milhares de ações de prevenção e centenas de resgates no litoral fluminense, demonstrando a importância do investimento em equipamentos e estrutura para a segurança dos banhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde o início do Carnaval, o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro realizou milhares de ações de prevenção e centenas de resgates no litoral fluminense, demonstrando a importância do investimento em equipamentos e estrutura para a segurança dos banhistas.</p>
<p>Os guarda-vidas do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro realizaram 43.506 ações de prevenção e 453 resgates desde o início oficial do Carnaval. O aumento do número de banhistas nas praias durante o período contribuiu para a alta demanda sobre a corporação.</p>
<p>Entre 1º de janeiro e 15 de fevereiro, foram contabilizadas 324.901 ações de prevenção e 4.871 resgates marítimos. Desde o início da Operação Verão, em 19 de dezembro, o total chegou a 460.600 prevenções e 6.164 resgates em todo o litoral do estado.</p>
<p>O investimento de mais de R$ 23 milhões na modernização dos equipamentos, fortalecimento da estrutura operacional e melhoria das condições de trabalho dos bombeiros foi fundamental para os resultados alcançados. Entre os recursos adquiridos estão drones com câmeras de alta resolução e sensores térmicos, além de equipamentos modernos de mergulho e resgate.</p>
<p>A revitalização das unidades operacionais ampliou a capacidade de resposta e mobilidade das equipes, permitindo um atendimento mais ágil e eficiente A combinação de planejamento, tecnologia e presença efetiva nas praias tem sido essencial para proteger moradores e turistas, especialmente em períodos de grande movimentação como o Carnaval e o verão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
