<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 23:55:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Esquema especial de trânsito no Rio Comprido para o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_891f48cc8c7179fce0429b0408f7396efbe41fe7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:37:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:891f48cc8c7179fce0429b0408f7396efbe41fe7]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio Comprido, na Zona Norte do Rio de Janeiro, terá bloqueios, desvios e proibição de estacionamento durante o Carnaval 2026 para garantir o fluxo no Sambódromo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio Comprido, na Zona Norte do Rio de Janeiro, terá bloqueios, desvios e proibição de estacionamento durante o Carnaval 2026 para garantir o fluxo no Sambódromo. A Companhia de Engenharia de Tráfego do Rio de Janeiro implementará mudanças no trânsito a partir das 17h de sexta-feira até as 7h30 de quarta-feira, com repetição na semana seguinte. Um trecho da Avenida Paulo de Frontin será bloqueado no sentido Avenida Francisco Bicalho para permitir o giro em direção à Rua da Estrela, com desvios para ônibus e alteração temporária de pontos.</p>
<p>Os ônibus com destino à Rua da Estrela deverão desviar pela Rua Sampaio Viana, e seu ponto será transferido para a Rua do Bispo. Os ônibus no sentido Avenida Francisco Bicalho e os que seguem para o Túnel Rebouças manterão seus trajetos e pontos habituais.</p>
<p>Rotas alternativas foram definidas para diferentes sentidos, incluindo vias como Rua Santa Alexandrina, Rua Campos da Paz, Rua da Estrela e Avenida Paulo de Frontin. A proibição de estacionamento valerá para ambos os lados das ruas Santa Alexandrina, Aristides Lobo e da Estrela.</p>
<p>A CET-Rio orienta motoristas e pedestres a observarem a sinalização e os desvios para garantir segurança e fluidez durante os desfiles das escolas de samba no Sambódromo. As medidas visam organizar o trânsito no Rio Comprido durante o Carnaval, facilitando o acesso e a circulação na região afetada pelos eventos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
