<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 19:56:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Baile do Boitatá reúne 50 mil foliões e celebra 30 anos no Carnaval de rua do Rio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_29dcc0de75272ab7c50804865ac45a836e044797/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:48:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:29dcc0de75272ab7c50804865ac45a836e044797]]></guid>
<description><![CDATA[O tradicional Baile do Cordão do Boitatá reuniu cerca de 50 mil pessoas na Praça XV, no Centro do Rio de Janeiro, celebrando três décadas de história com marchinhas, sambas e composições autorais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tradicional Baile do Cordão do Boitatá reuniu cerca de 50 mil pessoas na Praça XV, no Centro do Rio de Janeiro, celebrando três décadas de história com marchinhas, sambas e composições autorais.</p>
<p>O Carnaval de rua do Rio de Janeiro contou com um domingo de grande movimentação e celebração em diferentes regiões da cidade. Na Praça XV, o Baile do Boitatá transformou o local em um salão a céu aberto, reunindo foliões de várias gerações em um evento marcado pela mistura de nostalgia e contemporaneidade.</p>
<p>Outros blocos também desfilaram pela cidade, como o Simpatia É Quase Amor, que celebrou 40 anos com posicionamento político e homenagens, e o Bangalafumenga, que retornou ao circuito com sua bateria e repertório engajado. Diversos cortejos ampliaram a diversidade da folia em bairros do Centro, Zona Sul e Zona Norte.</p>
<p>Na Praça da Cinelândia, o público acompanhou o Concurso Folião Original e o tradicional Baile da Cinelândia, que completaram a programação com música, fantasias e clima de festa popular.</p>
<p>A programação completa dos blocos está disponível no aplicativo Blocos do Rio 2026 e no site oficial do Carnaval de Rua.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Gestora do Campo Olímpico de Golfe na Barra é acusada de obras irregulares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_65e94cdf8328ef105021f453dead9626f8af98c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 18:12:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:65e94cdf8328ef105021f453dead9626f8af98c3]]></guid>
<description><![CDATA[A CRF Empreendimentos, responsável pela administração do Campo Olímpico de Golfe na Barra da Tijuca, enfrenta acusações de realizar intervenções vetadas pela Prefeitura do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A CRF Empreendimentos, responsável pela administração do Campo Olímpico de Golfe na Barra da Tijuca, enfrenta acusações de realizar intervenções vetadas pela Prefeitura do Rio de Janeiro.</p>
<p>A Prefeitura do Rio informou que não pretende renovar o contrato de concessão da área, enquanto a CRF obteve liminar que impede a desocupação do imóvel. A disputa judicial aguarda julgamento de recurso pela desembargadora Maria Aglae Tedesco Vilardo.</p>
<p>Além do conflito com o poder público, a imobiliária proprietária do terreno acusa a gestora de desvio de finalidade na utilização da área. A Secretaria Municipal de Desenvolvimento Urbano mantém que as intervenções, incluindo a instalação de campos de futebol com piso sintético, não estão autorizadas.</p>
<p>A CRF Empreendimentos afirma que todas as intervenções realizadas são autorizadas pelos órgãos competentes e fazem parte do acordo de concessão. O campo ocupa cerca de 970 mil metros quadrados na Barra da Tijuca, com estrutura para 18 buracos e capacidade para até 15 mil espectadores.</p>
<p>O Campo Olímpico de Golfe já foi alvo de investigações do Ministério Público por suposta construção em Área de Preservação Ambiental, o que adiciona complexidade ao atual impasse envolvendo a gestão do espaço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnarildy cancela programação após piso ceder durante show na Cidade das Artes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_a1fa7daadb11644d0509820dedc7db2c8a92633e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:05:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:a1fa7daadb11644d0509820dedc7db2c8a92633e]]></guid>
<description><![CDATA[Parte da estrutura montada em frente ao palco afundou durante apresentação, levando à suspensão do evento por questões de segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Parte da estrutura montada em frente ao palco afundou durante apresentação, levando à suspensão do evento por questões de segurança. Durante o show do cantor Veigh na Cidade das Artes, parte do piso montado para o público cedeu, causando preocupação entre os presentes. O incidente ocorreu em frente ao palco principal e não resultou em feridos, mas motivou a interrupção das atividades programadas para o sábado.</p>
<p>Os organizadores do evento atribuíram o problema a questões técnicas relacionadas ao piso e anunciaram a remarcação dos shows cancelados para uma nova data dentro do período de Carnaval. Quem não puder comparecer poderá solicitar reembolso pelos canais oficiais.</p>
<p>As apresentações previstas para os dias seguintes, incluindo artistas renomados, seguem mantidas. A Secretaria Municipal de Cultura determinou a finalização da programação de sábado e informou que o piso foi reforçado pela empresa responsável.</p>
<p>O episódio gerou críticas nas redes sociais sobre a segurança da infraestrutura e a condução do evento, com relatos de instabilidade antes do incidente e questionamentos sobre a continuidade do evento após a falha.</p>
<p>O Carnarildy retomará suas atividades com a infraestrutura reforçada e shows remarcados, buscando garantir a segurança do público durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
