<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 19:56:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Centro do Rio terá bênção de cinzas com coral e orquestra marcando início da Quaresma]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_f2b050bd619d358ef50de0d9bc3365d06e57a1c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 18:05:10 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:f2b050bd619d358ef50de0d9bc3365d06e57a1c8]]></guid>
<description><![CDATA[A Igreja da Irmandade de Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores realizará a tradicional cerimônia de imposição das cinzas durante a Santa Missa em latim, com coral e orquestra, para marcar o início da Quaresma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Igreja da Irmandade de Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores realizará a tradicional cerimônia de imposição das cinzas durante a Santa Missa em latim, com coral e orquestra, para marcar o início da Quaresma.</p>
<p>A celebração acontecerá ao meio-dia e quinze da quarta-feira, 18 de fevereiro de 2026, na igreja localizada na Rua do Ouvidor, no Centro Histórico do Rio de Janeiro. A missa será presidida pelo Padre Cristiano Holtz e seguirá uma forma solene, mantendo a tradição litúrgica que a igreja vem recuperando desde sua reabertura.</p>
<p>A Lapa dos Mercadores é conhecida por preservar objetos litúrgicos históricos, alguns com mais de 300 anos, e por valorizar as devoções populares e sacramentais, mantendo viva a tradição católica com gestos como a imposição das cinzas, que simboliza fé, penitência e recomeço.</p>
<p>Além do aspecto religioso, a Quarta-feira de Cinzas marca o início do ano para os comerciantes ligados à Irmandade, que tem raízes no século XVIII e é uma das mais antigas organizações formais ligadas ao comércio no país. A igreja também preserva memórias históricas, como o episódio da bala de canhão durante a Revolta da Armada em 1893, considerada um milagre na época.</p>
<p>Fora do horário da missa, o templo estará aberto para visitação turística da nave e altares laterais de segunda a sexta, das 9h às 17h, e com acesso ampliado à sacristia e ao átrio de Nossa Senhora da Fé em horários específicos durante a semana e finais de semana.</p>
<p>A cerimônia da Quarta-feira de Cinzas na Lapa dos Mercadores é um momento de fé e tradição que une história, música sacra e devoção popular no coração do Centro do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
