<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 23:55:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acadêmicos do Grande Rio apresenta enredo inspirado no movimento Manguebeat no Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_0684a000e5cddc4b6fda0b9d1496cba7f167eacd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:0684a000e5cddc4b6fda0b9d1496cba7f167eacd]]></guid>
<description><![CDATA[A escola de samba de Duque de Caxias desfila com o enredo “A nação do mangue”, que destaca a transformação cultural do mangue e o surgimento do movimento Manguebeat em Recife.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A escola de samba de Duque de Caxias desfila com o enredo “A nação do mangue”, que destaca a transformação cultural do mangue e o surgimento do movimento Manguebeat em Recife. A Acadêmicos do Grande Rio será a penúltima escola a desfilar na terça-feira, na Marquês de Sapucaí, com apresentação prevista para começar entre 0h55 e 1h15. O enredo “A nação do mangue” traz para a avenida a história do mangue, antes associado à pobreza, que se tornou símbolo de identidade cultural e resistência.</p>
<p>O desfile mostra como jovens artistas da periferia de Recife criaram o Manguebeat nos anos 1990, misturando ritmos tradicionais como maracatu, coco e ciranda com rock, hip-hop e música eletrônica. O movimento, liderado por Chico Science, denunciou desigualdades sociais e celebrou a cultura popular e a força das periferias.</p>
<p>A Grande Rio faz uma conexão simbólica entre Recife e Duque de Caxias, dois territórios com áreas de mangue e forte produção cultural, evidenciando como a arte das margens pode influenciar gerações e alcançar o mundo.</p>
<p>O samba-enredo reforça a resistência e a potência cultural das periferias, celebrando a luta e a criatividade que transformam o mangue em símbolo de força e identidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Paraíso do Tuiuti abre terça-feira de Carnaval com enredo sobre espiritualidade afro-cubana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_aef81383df50dc092471874599a608bb2fddf625/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:aef81383df50dc092471874599a608bb2fddf625]]></guid>
<description><![CDATA[A escola de samba Paraíso do Tuiuti será a primeira a desfilar na terça-feira de Carnaval na Marquês de Sapucaí, apresentando o enredo 'Lonã Ifá Lukumí', que destaca a espiritualidade afro-brasileira e afro-cubana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A escola de samba Paraíso do Tuiuti será a primeira a desfilar na terça-feira de Carnaval na Marquês de Sapucaí, apresentando o enredo 'Lonã Ifá Lukumí', que destaca a espiritualidade afro-brasileira e afro-cubana.</p>
<p>Fundada em 1954, a Paraíso do Tuiuti consolidou sua presença no Grupo Especial do Carnaval do Rio de Janeiro a partir de 2017, tendo como melhor resultado o vice-campeonato em 2018. O desfile de 2026 tem como objetivo resgatar a importância das tradições afro-brasileiras e afro-cubanas, ressaltando a ligação cultural entre os povos latino-americanos e a herança africana.</p>
<p>O enredo 'Lonã Ifá Lukumí' faz uma viagem pela espiritualidade iorubá, que atravessou o Atlântico durante o período da escravidão e ganhou novos contornos em Cuba. A narrativa aborda a preservação do conhecimento do oráculo de Ifá pelos babalaôs, a resistência dos lucumís contra a repressão colonial e a origem da Santería, que associou os orixás a santos católicos para sobreviver à perseguição.</p>
<p>O desfile celebra a ancestralidade afro-cubana e a história de fé e resistência, destacando figuras como Carlota Lucumí e Remígio Herrera. A escola busca assim reforçar o reconhecimento do público brasileiro como parte desse universo cultural comum.</p>
<p>O desfile da Paraíso do Tuiuti está previsto para começar por volta das 22h na Marquês de Sapucaí, abrindo a programação da terça-feira de Carnaval no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
