<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 19:55:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Lilia Cabral será destaque da Mocidade no desfile em homenagem a Rita Lee]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_cb87f63e144b7081793b6787aa42dfa2c24090b6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 18:57:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:cb87f63e144b7081793b6787aa42dfa2c24090b6]]></guid>
<description><![CDATA[A atriz Lilia Cabral participará do desfile da Mocidade Independente de Padre Miguel, que homenageia Rita Lee na Marquês de Sapucaí, integrando o último carro alegórico da escola.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A atriz Lilia Cabral participará do desfile da Mocidade Independente de Padre Miguel, que homenageia Rita Lee na Marquês de Sapucaí, integrando o último carro alegórico da escola. A Mocidade Independente de Padre Miguel levará para a Avenida um enredo que celebra a trajetória da cantora Rita Lee, com a recriação dos grandes bailes de carnaval presentes na obra da artista. Lilia Cabral, que interpretará Rita Lee no teatro em 2026, será um dos destaques do desfile, participando do último carro alegórico da escola.</p>
<p>A atriz está se preparando para estrear o monólogo “Rita Lee: balada da louca”, baseado na segunda autobiografia da cantora e que revisita os últimos anos de sua vida. Outra atriz ligada à trajetória artística de Rita Lee, Mel Lisboa, que interpretou a cantora por mais de uma década no teatro, também confirmou presença no desfile e visitou o barracão da Mocidade na Cidade do Samba.</p>
<p>A Mocidade será a primeira escola a desfilar na segunda-feira, com o esquenta previsto para começar às 21h45 e a entrada oficial na Avenida às 22h. O desfile promete uma homenagem especial à cantora Rita Lee, reunindo artistas que marcaram sua trajetória no teatro e celebrando sua influência na cultura do carnaval carioca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Condomínio de luxo em São Conrado avalia segurança armada após invasão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_5364bf37bb568b4e99eceaf05f002afa13b56d11/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:37:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:5364bf37bb568b4e99eceaf05f002afa13b56d11]]></guid>
<description><![CDATA[Um condomínio de alto padrão na Zona Sul do Rio de Janeiro reconsidera suas medidas de segurança após um episódio recente de invasão a um apartamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um condomínio de alto padrão na Zona Sul do Rio de Janeiro reconsidera suas medidas de segurança após um episódio recente de invasão a um apartamento. O Village São Conrado, formado por nove torres e com cerca de 700 famílias, já conta com sistema de reconhecimento facial para acesso, controle de visitantes e vigilância 24 horas.</p>
<p>Apesar das tecnologias avançadas, a invasão recente gerou tensão entre os moradores, que passaram a debater a necessidade de reforço na segurança. Entre as propostas discutidas está a contratação de vigilantes armados para atuar nas áreas internas e no entorno do condomínio, o que tem gerado divergências entre os condôminos.</p>
<p>O debate sobre as medidas de segurança no condomínio segue em aberto, com moradores avaliando as melhores alternativas para garantir a proteção do local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
