<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 19:56:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Consórcios movimentam R$ 500 bilhões no Brasil e Sicoob UniMais Rio cresce 113%]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_d57eb6974f2ef535a57a93d6c1445f6f290d9166/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:52:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:d57eb6974f2ef535a57a93d6c1445f6f290d9166]]></guid>
<description><![CDATA[O mercado de consórcios alcançou um marco histórico em 2025, movimentando R$ 500 bilhões no país. A Central Sicoob UniMais Rio destacou-se com crescimento de 113% em sua carteira, superando metas nacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O mercado de consórcios alcançou um marco histórico em 2025, movimentando R$ 500 bilhões no país. A Central Sicoob UniMais Rio destacou-se com crescimento de 113% em sua carteira, superando metas nacionais.</p>
<p>O setor de consórcios registrou aumento de 15% na venda de cotas, totalizando 5,16 milhões de adesões. Esse desempenho evidencia a consolidação do consórcio como alternativa ao crédito tradicional, especialmente em um cenário de juros elevados e busca por planejamento financeiro de longo prazo.</p>
<p>Durante convenção realizada em Búzios, na Região dos Lagos, a Central Sicoob UniMais Rio apresentou seus resultados e alinhou estratégias para o ano. Além do crescimento em consórcios, a instituição registrou aumento de 113% em seguros gerais e de 124% no crédito rural, superando as metas estabelecidas.</p>
<p>O presidente do Conselho de Administração da Central UniMais Rio ressaltou o modelo cooperativista como diferencial da instituição, destacando a importância do trabalho coletivo, diálogo e escuta para um crescimento sustentável. A convenção utilizou o esporte como metáfora para o trabalho em equipe, com participação do ex-jogador Zico.</p>
<p>Outro destaque foi o desempenho da ação comercial 'Dia S', que registrou R$ 123 mil em operações financeiras em 24 horas. O avanço da Central Sicoob UniMais Rio ocorre em um momento de fortalecimento do cooperativismo financeiro no estado, com o Sicoob liderando o segmento cooperativo no Brasil.</p>
<p>O crescimento expressivo da Central Sicoob UniMais Rio reforça o papel do cooperativismo como motor de expansão no mercado financeiro, consolidando o consórcio como uma opção relevante para os brasileiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tubarão-tigre passa a ser monitorado no litoral sul do Rio pela primeira vez]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_f3d50964d530f3d6207a377218d5d15c084b91aa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:54:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:f3d50964d530f3d6207a377218d5d15c084b91aa]]></guid>
<description><![CDATA[Cientistas iniciaram o monitoramento por satélite de tubarões-tigre na Baía de Ilha Grande, no litoral sul do Rio de Janeiro, para mapear deslocamentos e entender o comportamento da espécie na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cientistas iniciaram o monitoramento por satélite de tubarões-tigre na Baía de Ilha Grande, no litoral sul do Rio de Janeiro, para mapear deslocamentos e entender o comportamento da espécie na região.</p>
<p>A presença do tubarão-tigre na Baía de Ilha Grande tem sido observada com maior frequência após relatos de pescadores e barqueiros. A espécie, considerada uma das mais agressivas do mundo, não possui histórico de ataques na área, que é ambientalmente equilibrada e conta com oferta abundante de alimento e unidades de conservação.</p>
<p>Em janeiro, pesquisadores capturaram e marcaram dois tubarões com transmissores acoplados à nadadeira dorsal para enviar dados de localização e temperatura da água. O monitoramento revelou que os tubarões-tigre, tradicionalmente solitários, estavam circulando em grupo na baía.</p>
<p>O estudo visa compreender os padrões de circulação da espécie no Sudeste e avaliar possíveis riscos para banhistas e navegadores. Os pontos exatos de circulação não são divulgados para evitar aproximações indevidas, que representam o maior risco.</p>
<p>Além de subsidiar políticas públicas e estratégias de prevenção, o monitoramento pode ampliar o conhecimento sobre os impactos das mudanças climáticas e transformações ambientais nos grandes predadores marinhos. A recomendação é respeitar o habitat marinho e evitar interações com os tubarões.</p>
<p>Novos tubarões devem receber transmissores nos próximos meses para dar continuidade ao estudo, que busca antecipar eventuais riscos e proteger tanto a população quanto a espécie.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
