<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 07:55:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quarta-feira de Cinzas tem chuva forte nas zonas Norte e Oeste do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_1bff88c8816cf77b6531460ed74cb67f8496e2a2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 02:33:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:1bff88c8816cf77b6531460ed74cb67f8496e2a2]]></guid>
<description><![CDATA[Chuva intensa atingiu várias regiões do Rio de Janeiro no fim da tarde desta Quarta-feira de Cinzas, causando transtornos no trânsito e acumulando volumes significativos em alguns bairros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Chuva intensa atingiu várias regiões do Rio de Janeiro no fim da tarde desta Quarta-feira de Cinzas, causando transtornos no trânsito e acumulando volumes significativos em alguns bairros.</p>
<p>Entre 18h30 e 18h45, Bangu, na Zona Oeste, registrou um acumulado de 14,0 mm, caracterizando chuva muito forte. Outras regiões também tiveram índices pluviométricos relevantes, como a estação da Avenida Brasil/Mendanha, com 6,6 mm, e Irajá, na Zona Norte, com 3,6 mm. Já Campo Grande e Santa Cruz apresentaram volumes menores, considerados fracos.</p>
<p>A chuva intensa provocou bolsões d'água e dificuldades para motoristas e passageiros de transporte coletivo durante o retorno para casa. A estação da Avenida Brasil/Mendanha e Campo Grande registraram volumes moderados de chuva no mesmo período.</p>
<p>A partir desta quinta-feira, uma frente fria deve chegar à costa do Rio de Janeiro, trazendo aumento de nebulosidade e possibilidade de chuvas fracas a moderadas, que podem ocorrer até o fim de semana. As temperaturas devem variar entre 19ºC e 32ºC, com ventos fracos a moderados.</p>
<p>O fim de semana será marcado por céu predominantemente nublado e chuvas isoladas, com temperaturas amenas e ventos moderados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
