<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 03:55:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Arquidiocese do Rio divulga agenda de retiros para o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_a2b0ba5a8e5dc5e2500a15f66be8b01e63ba456c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:13:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:a2b0ba5a8e5dc5e2500a15f66be8b01e63ba456c]]></guid>
<description><![CDATA[A Arquidiocese de São Sebastião do Rio de Janeiro anunciou a programação de retiros espirituais para o Carnaval 2026, com atividades em diversos locais da cidade, incluindo encontros gratuitos e com hospedagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Arquidiocese de São Sebastião do Rio de Janeiro anunciou a programação de retiros espirituais para o Carnaval 2026, com atividades em diversos locais da cidade, incluindo encontros gratuitos e com hospedagem.</p>
<p>Entre os destaques está o Retiro de Carnaval Rio de Água Viva, organizado pela Renovação Carismática Católica, que ocorrerá nos dias 15, 16 e 17 de fevereiro, a partir das 8h, no ExpoRio, na Cidade Nova. O evento contará com celebração diária da Santa Missa, presidida na terça-feira de Carnaval pelo Cardeal Dom Orani João Tempesta. A entrada é gratuita mediante doação de alimentos não perecíveis.</p>
<p>Outro retiro importante é o Retiro Arquidiocesano de Carnaval 2026, que será realizado de 13 a 18 de fevereiro no Centro de Estudos do Sumaré, no Rio Comprido. Este encontro fechado oferece hospedagem e tem como tema “Alegres na esperança, fortes na tribulação e perseverantes na oração”. O retiro contará com a participação do Cardeal Dom Orani João Tempesta, do Pe. Wagner Toledo e de Elaine Mendonça, com pregação de Dom Jeremias Antônio de Jesus.</p>
<p>Além desses, há outras opções como o retiro na Fazenda das Arcas em Itaipava, Petrópolis, com hospedagem, oração, descanso e lazer, e o Retiro Renascer, promovido pela Comunidade Católica Shalom, que acontecerá em diferentes locais do Rio de Janeiro entre os dias 14 e 17 de fevereiro. Também está programado o Retiro de Carnaval da Comunidade Bom Pastor e o retiro dos Arautos do Evangelho em Laranjeiras, com taxa de participação.</p>
<p>Os interessados podem obter mais informações e realizar reservas pelos contatos disponibilizados para cada evento, garantindo uma experiência de recolhimento espiritual durante o período carnavalesco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
