<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 23:55:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto oferece cursos gratuitos de artes cênicas com bolsa no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_44886b7508aa06c10dbd8ad3a63657a8a7a34c30/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 22:16:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:44886b7508aa06c10dbd8ad3a63657a8a7a34c30]]></guid>
<description><![CDATA[A Ação da Cidadania abriu inscrições para cursos gratuitos de teatro, dança, circo, canto e produção cultural, destinados a pessoas em situação de vulnerabilidade social no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Ação da Cidadania abriu inscrições para cursos gratuitos de teatro, dança, circo, canto e produção cultural, destinados a pessoas em situação de vulnerabilidade social no Rio de Janeiro.</p>
<p>São 240 vagas distribuídas entre os cursos oferecidos, com inscrições abertas até o dia 3 de março. Os interessados devem ter mais de 18 anos, residir na cidade do Rio de Janeiro ou Região Metropolitana e não ter participado de edições anteriores do projeto.</p>
<p>As aulas terão início em 27 de abril e vão até o começo de dezembro, na sede da Ação da Cidadania, na Gamboa. Os alunos receberão uma bolsa mensal de R$ 450 para custear transporte e alimentação durante o período de formação.</p>
<p>A seleção inclui entrevistas entre os dias 16 e 20 de março, com divulgação dos aprovados em 25 de março. A formação combina atividades práticas e teóricas, além de conteúdos voltados à formação cidadã, e culmina na criação de um espetáculo coletivo idealizado pelos participantes.</p>
<p>O projeto é realizado por meio da Lei Rouanet, com patrocínio da Shell Brasil e apoio do Ministério da Cultura e do Governo Federal, reafirmando o papel da cultura como ferramenta de transformação social.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
