<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 23:55:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura do Rio inicia curso de trancista para mulheres no Centro da cidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_6b3d1a06bb02597c59a1567322f6af1c74b51ccc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 22:28:55 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:6b3d1a06bb02597c59a1567322f6af1c74b51ccc]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Trabalho e Renda lançou um curso intensivo de trancista para capacitar mulheres visando o período do Carnaval, com foco na geração de renda e autonomia econômica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Trabalho e Renda lançou um curso intensivo de trancista para capacitar mulheres visando o período do Carnaval, com foco na geração de renda e autonomia econômica.</p>
<p>O curso ocorre na Unidade de Desenvolvimento Social (UDES), localizada no Centro do Rio, e acontece nos dias 9, 10 e 11 de fevereiro, das 9h às 16h. Durante as aulas práticas, as participantes aprendem técnicas de tranças como tererê e nagô enfeitado, entre outros estilos tradicionais e contemporâneos.</p>
<p>A iniciativa integra o programa Rio +Elas, que visa atender demandas sazonais do mercado e gerar oportunidades reais para as mulheres. O curso oferece uma formação rápida e prática, preparando as participantes para empreender e obter renda extra no período carnavalesco.</p>
<p>Ainda há vagas disponíveis para o curso. As interessadas podem se inscrever presencialmente na UDES a partir das 9h nos dias do curso ou realizar a inscrição pela internet. Além do aprendizado técnico, o curso também busca fortalecer a autoestima e a independência financeira das mulheres, aproveitando o Carnaval como uma vitrine de oportunidades para as participantes.</p>
<p>O curso de trancista é uma ação da Prefeitura do Rio para promover capacitação profissional e inclusão econômica feminina durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
