<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 15:55:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suvaco do Cristo encerra participação no carnaval após 40 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_f8758aa5f7954ea97fc875e71b486681c6268248/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:13:33 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:f8758aa5f7954ea97fc875e71b486681c6268248]]></guid>
<description><![CDATA[O bloco Suvaco do Cristo, presente no carnaval carioca por quatro décadas, encerrou suas atividades, marcando o fim de uma era no carnaval de rua do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bloco Suvaco do Cristo, presente no carnaval carioca por quatro décadas, encerrou suas atividades, marcando o fim de uma era no carnaval de rua do Rio de Janeiro. A decisão de encerrar o bloco Suvaco do Cristo está relacionada ao cansaço dos organizadores, que mantiveram a mesma equipe ao longo dos 40 anos. A organização de um bloco oficial envolve grande esforço, custos elevados e cumprimento de rigorosas exigências impostas pela Prefeitura do Rio de Janeiro, como contratação de ambulâncias, banheiros químicos e controle do trânsito.</p>
<p>O carnaval de rua carioca passou por mudanças significativas desde o início do Suvaco, quando a Prefeitura apenas enfeitava as ruas e liberava os espaços para a festa. Atualmente, há uma discrepância no tratamento dado aos blocos em comparação às escolas de samba, que recebem infraestrutura, espaço e verba para seus desfiles.</p>
<p>O Suvaco do Cristo foi pioneiro ao trazer irreverência e picardia para o carnaval, enfrentando até resistência da igreja. Com o passar do tempo, a renovação do carnaval levou ao surgimento de diversos blocos com características e estruturas diferentes, muitos deles recusando a legalização pela Prefeitura e adotando uma organização mais horizontal.</p>
<p>A saída do Suvaco reflete a renovação do carnaval carioca, com o surgimento de inúmeros blocos que atendem a diferentes estilos musicais e públicos. A infraestrutura oferecida pela Prefeitura poderia facilitar a manutenção desses blocos e incentivar a continuidade de manifestações culturais com a irreverência do Suvaco do Cristo.</p>
<p>O Suvaco do Cristo deixa uma marca importante no carnaval de rua do Rio de Janeiro, tendo contribuído para o renascimento e a diversidade da festa ao longo de quarenta anos. Seu legado permanece na memória dos foliões e na história do carnaval carioca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
