<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 19:56:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Turnê mundial traz estrelas do K-pop para o Rio em abril]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_2647182712f2f4313b004ec6a1fb652b044ba175/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 17:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:2647182712f2f4313b004ec6a1fb652b044ba175]]></guid>
<description><![CDATA[O Rio de Janeiro será a última parada da turnê 2026 WAY BETTER WORLD TOUR: GLOBAL WARMING na América Latina, com show marcado para o dia 22 de abril no Teatro Claro Mais RJ, em Copacabana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Rio de Janeiro será a última parada da turnê 2026 WAY BETTER WORLD TOUR: GLOBAL WARMING na América Latina, com show marcado para o dia 22 de abril no Teatro Claro Mais RJ, em Copacabana.</p>
<p>A apresentação contará com os artistas sul-coreanos HELLO GLOOM, from20, Kang Yuchan e Lim Sejun, integrantes do coletivo independente WAY BETTER. O espetáculo encerra uma série de 12 shows pelo Brasil, realizados entre março e abril, incluindo cidades como Porto Alegre, São Paulo, Brasília, Salvador e Belo Horizonte.</p>
<p>O projeto, produzido pela K-Beat Entertainment, destaca um formato mais próximo do público e reúne artistas que construíram trajetórias solo após passagens por grupos conhecidos da cena sul-coreana. HELLO GLOOM, também chamado de Ungjae, integrou o IMFACT antes de iniciar carreira solo; from20, ex-integrante do BIGSTAR, iniciou sua fase solo em 2021; Kang Yuchan, do A.C.E e ex-UNB, lançou seu debut solo em 2025; e Lim Sejun, conhecido pelo VICTON, estreou individualmente no ano passado.</p>
<p>O coletivo WAY BETTER, fundado por HELLO GLOOM e from20, prioriza liberdade criativa e autenticidade artística, afastando-se dos padrões tradicionais da indústria do K-pop. Recentemente, os artistas lançaram juntos o single “119”, reforçando a identidade colaborativa do projeto.</p>
<p>No Rio, o show está marcado para as 19h30, com abertura dos portões às 18h30. Os ingressos custam a partir de R$150 e estão à venda pelo Meaple. A classificação etária é de 14 anos, sendo que menores de 13 anos devem estar acompanhados por responsável legal.</p>
<p>A turnê mundial 2026 WAY BETTER WORLD TOUR: GLOBAL WARMING encerra sua passagem pela América Latina com o espetáculo no Rio de Janeiro, reunindo importantes nomes do K-pop em uma proposta de liberdade criativa e conexão com o público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Serviço gratuito de castração para cães e gatos chega a Campo Grande]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_af7d6073f82171b414f37d010886d8fd10b00f98/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:46:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:af7d6073f82171b414f37d010886d8fd10b00f98]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Castra Mais RJ inicia atendimento gratuito de castração para cães e gatos no estacionamento do Park Shopping Campo Grande, com capacidade para até 300 cirurgias diárias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Castra Mais RJ inicia atendimento gratuito de castração para cães e gatos no estacionamento do Park Shopping Campo Grande, com capacidade para até 300 cirurgias diárias.</p>
<p>A unidade móvel do Castra Mais RJ estará instalada no estacionamento do Park Shopping Campo Grande, na Estrada do Monteiro, 1.200, funcionando das 8h às 16h por duas semanas, com possibilidade de prorrogação O atendimento será dividido por espécie, com cães atendidos no período da manhã e gatos à tarde.</p>
<p>O serviço é realizado por uma equipe de cerca de 20 profissionais, entre veterinários, técnicos e auxiliares, e inclui a implantação de microchip de identificação nos animais, contendo dados do tutor armazenados em banco de dados. Os agendamentos devem ser feitos pelo site oficial do programa, e todos os animais precisam estar cadastrados no SinPatinhas.</p>
<p>A iniciativa conta com apoio logístico da Prefeitura do Rio e é viabilizada por meio de emenda parlamentar em parceria com o Ministério do Meio Ambiente e Mudança Climática, com a meta de realizar 50 mil castrações em todo o estado ao longo do ano.</p>
<p>O programa Castra Mais RJ busca reduzir o abandono e maus-tratos, além de contribuir para a prevenção de doenças e o controle populacional de cães e gatos na capital fluminense.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Faetec registra mais de 600 inscrições no aproveitamento de vagas para cursos de qualificação profissional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_a6469fdc5286a0c0f8fbbc468ad8dde4860f43d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:a6469fdc5286a0c0f8fbbc468ad8dde4860f43d5]]></guid>
<description><![CDATA[A Faetec recebeu um grande número de inscrições nos primeiros dias do processo de aproveitamento de vagas, demonstrando a alta demanda por capacitação gratuita no estado do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Faetec recebeu um grande número de inscrições nos primeiros dias do processo de aproveitamento de vagas, demonstrando a alta demanda por capacitação gratuita no estado do Rio de Janeiro.</p>
<p>Com o apoio do Governo do Estado e da Secretaria de Ciência, Tecnologia e Inovação, a Faetec mobilizou centenas de candidatos interessados em cursos de qualificação profissional. As unidades de Bangu, Quintino e Austin foram os principais polos de procura, somando mais de 600 inscrições em 24 horas.</p>
<p>Desde o início do processo, filas se formaram nos portões das unidades participantes, evidenciando o interesse da população em acessar oportunidades de ensino. A iniciativa busca garantir que cada vaga disponível seja preenchida, transformando o acesso à educação em uma ferramenta de inclusão social e desenvolvimento profissional.</p>
<p>Gestores da Faetec ressaltam a importância da agilidade e transparência no processo para otimizar os recursos públicos e evitar o desperdício de oportunidades. O aproveitamento de vagas é considerado uma estratégia fundamental para fortalecer a economia local e promover a qualificação da mão de obra no estado.</p>
<p>Os interessados devem acompanhar os canais oficiais da Faetec para informações sobre novas turmas e disponibilidades nas unidades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
