<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 19:56:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vila Olímpica da Maré abre 1.400 vagas para atividades esportivas gratuitas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_fb09f6069dac481639095517c4a132fa5de28317/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 19:00:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:fb09f6069dac481639095517c4a132fa5de28317]]></guid>
<description><![CDATA[A Vila Olímpica Seu Amaro, localizada na Maré, está com inscrições abertas para 1.400 vagas em mais de 30 modalidades esportivas gratuitas destinadas a moradores a partir de 5 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Vila Olímpica Seu Amaro, localizada na Maré, está com inscrições abertas para 1.400 vagas em mais de 30 modalidades esportivas gratuitas destinadas a moradores a partir de 5 anos.</p>
<p>As inscrições são presenciais e podem ser feitas no equipamento municipal, que atende moradores do Complexo da Maré e regiões próximas. Para se inscrever, os interessados devem apresentar cópias do RG, CPF, comprovante de residência, declaração escolar para estudantes e atestado médico autorizando a prática de atividade física.</p>
<p>As aulas incluem modalidades como pilates, musculação, danças, treinamento funcional, natação, artes marciais e hidroginástica, entre outras. O atendimento para inscrições ocorre de terça a sexta-feira, das 9h às 16h, e aos sábados, das 8h30 às 11h.</p>
<p>Criada em 2000, a Vila Olímpica da Maré tem como objetivo ampliar o acesso ao esporte e promover saúde e bem-estar na comunidade, atualmente atendendo mais de 3 mil pessoas. A iniciativa é realizada por meio de parceria entre o Instituto Uevom e a Secretaria Municipal de Esportes do Rio.</p>
<p>A Vila Olímpica Municipal Seu Amaro é administrada pelo Instituto Uevom desde a sua inauguração e integra a Secretaria Municipal de Esportes da Prefeitura do Rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Igrejinha dos Mercadores celebra início da Quaresma com missa solene e imposição das cinzas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_7966eef9beca38bbb2acab14bf9448b6f3332744/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:33:17 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:7966eef9beca38bbb2acab14bf9448b6f3332744]]></guid>
<description><![CDATA[A Igreja da Irmandade de Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores, no Centro do Rio de Janeiro, realizará uma missa solene em latim com imposição das cinzas para marcar o início da Quaresma, reunindo coral e orquestra em uma cerimônia tradicional e histórica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Igreja da Irmandade de Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores, no Centro do Rio de Janeiro, realizará uma missa solene em latim com imposição das cinzas para marcar o início da Quaresma, reunindo coral e orquestra em uma cerimônia tradicional e histórica.</p>
<p>No dia 18 de fevereiro de 2026, quarta-feira, ao meio-dia e quinze, a Igreja da Irmandade de Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores realizará a tradicional Santa Missa de Cinzas, celebrando o início da Quaresma. A cerimônia será presidida pelo Padre Cristiano Holtz e contará com a participação de coral e orquestra, mantendo a forma solene que caracteriza o templo, conhecido por sua música sacra e liturgia no Centro Histórico do Rio.</p>
<p>A igreja, localizada na Rua do Ouvidor, é reconhecida por preservar objetos litúrgicos históricos com mais de 300 anos, reforçando a continuidade da tradição católica. A missa em latim e a imposição das cinzas representam um gesto público de fé, penitência e recomeço, simbolizado pelo sinal escuro na testa dos fiéis.</p>
<p>Além do aspecto religioso, a Quarta-feira de Cinzas tem um significado especial para a Irmandade, pois marca o início do ano para os comerciantes associados à igreja, que é uma das mais antigas organizações formais ligadas ao comércio no país, com raízes no século XVIII. A igreja também preserva memórias históricas, como o episódio da bala de canhão que atingiu sua torre em 1893 durante a Revolta da Armada, e mantém viva a devoção popular através de imagens, bênçãos e sinais tradicionais.</p>
<p>O templo está aberto para visitação turística de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h, com acesso ampliado à sacristia e ao átrio de Nossa Senhora da Fé em horários específicos, exceto durante a missa.</p>
<p>A missa solene da Quarta-feira de Cinzas na Igreja da Lapa dos Mercadores reafirma a importância da tradição religiosa e cultural no Centro Histórico do Rio, unindo fé, história e música em uma celebração que atravessa séculos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
