<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 03:55:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inea realiza resgate de andorinha-grande e soltura de gambás na Reserva da Juatinga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_dce14eb0c633029f4c9735c6b19312eca8a1e862/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:05:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:dce14eb0c633029f4c9735c6b19312eca8a1e862]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Estadual do Ambiente (Inea) resgatou uma andorinha-grande com dificuldade para voar e reintroduziu dois gambás-de-orelha-preta juvenis na Reserva Ecológica Estadual da Juatinga, em Paraty.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Estadual do Ambiente (Inea) resgatou uma andorinha-grande com dificuldade para voar e reintroduziu dois gambás-de-orelha-preta juvenis na Reserva Ecológica Estadual da Juatinga, em Paraty.</p>
<p>Na última quarta-feira, agentes do Inea resgataram uma andorinha-grande que não apresentava ferimentos, mas estava com dificuldade para alçar voo, possivelmente após colisão com vidro. O animal recebeu os primeiros socorros e foi encaminhado ao Centro de Reabilitação de Animais Silvestres.</p>
<p>No mesmo dia, dois gambás-de-orelha-preta juvenis foram reintroduzidos na natureza por guarda-parques do Inea na Reserva Ecológica Estadual da Juatinga. Os animais estavam em boas condições de saúde e com plena capacidade de sobrevivência em habitat natural.</p>
<p>A Reserva Ecológica Estadual da Juatinga, criada em 1992, está localizada em Paraty, no extremo sul do Estado do Rio de Janeiro. A unidade de conservação possui cerca de 9.797 hectares e abriga remanescentes da Mata Atlântica, além de ecossistemas como restingas, manguezais e costões rochosos. Cerca de 1.500 pessoas vivem na área, distribuídas em 15 comunidades e núcleos de ocupação ao longo da costa.</p>
<p>A reserva tem como objetivo proteger a biodiversidade, a paisagem natural e a cultura tradicional caiçara, estando inserida na Área de Proteção Ambiental do Cairuçu, administrada pelo Instituto Chico Mendes de Conservação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
