<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 15:55:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Light instala geradores em Copacabana e Leme após novo apagão durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_492fe38261a80edf8ea4b5145ff3c8e8bfe77316/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:45:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:492fe38261a80edf8ea4b5145ff3c8e8bfe77316]]></guid>
<description><![CDATA[Região de Copacabana e Leme voltou a sofrer com falta de energia na noite de domingo, durante o Carnaval, e a Light instalou geradores para restabelecer parcialmente o fornecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Região de Copacabana e Leme voltou a sofrer com falta de energia na noite de domingo, durante o Carnaval, e a Light instalou geradores para restabelecer parcialmente o fornecimento.</p>
<p>O apagão ocorreu cinco semanas após um longo período sem energia que durou cerca de 50 horas. A concessionária informou que a causa da nova interrupção foi a sobrecarga da rede e que equipes técnicas trabalham desde as 23h para solucionar o problema, com previsão de resolução até as 12h do dia seguinte.</p>
<p>Moradores relataram que as ruas mais afetadas foram Duvivier, Ronald de Carvalho, Rodolfo Dantas e trechos da Barata Ribeiro. Muitas pessoas desceram de seus prédios para cobrar informações das equipes no local, e técnicos indicaram que a energia pode não ser totalmente restabelecida ainda hoje.</p>
<p>A Light prioriza o uso de geradores para atender moradores com problemas de saúde cadastrados. Também houve relatos de pessoas presas em elevadores após a interrupção repentina do fornecimento.</p>
<p>O apagão anterior provocou protestos e prejuízos significativos a bares e restaurantes da região. A concessionária segue trabalhando para realizar os reparos definitivos no sistema.</p>
<p>A situação gerou apreensão entre os moradores, que aguardam a normalização completa do fornecimento de energia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
