<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 23:55:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Juliana Paes retorna à Viradouro e reassume coroa da bateria após 18 anos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_78c78914675a299fa228848412d1987f793d27d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:42:28 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:78c78914675a299fa228848412d1987f793d27d5]]></guid>
<description><![CDATA[Após quase duas décadas afastada, Juliana Paes volta a comandar a bateria da Viradouro no Carnaval 2026, homenageando o mestre Ciça e prometendo surpreender o público na Sapucaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após quase duas décadas afastada, Juliana Paes volta a comandar a bateria da Viradouro no Carnaval 2026, homenageando o mestre Ciça e prometendo surpreender o público na Sapucaí. A atriz iniciou sua carreira na Viradouro como destaque de carro alegórico e assumiu a liderança da bateria pela primeira vez em 2004, já consagrada na televisão. Um dos momentos marcantes foi em 2007, quando a bateria desfilou sobre um carro alegórico, um feito inédito na história da escola. Juliana permaneceu na liderança até 2008, mantendo uma forte ligação com a Viradouro e o Carnaval carioca.</p>
<p>Mesmo após deixar a escola, Juliana continuou próxima da Sapucaí, participando dos desfiles da Grande Rio em 2018 e 2019, e acompanhando a Viradouro de perto. Seu retorno foi motivado pelo convite do mestre Ciça, homenageado no enredo deste ano, que a chamou por telefone. Ela considerou fatores como idade, preparo físico e rotina de ensaios antes de aceitar, mas o vínculo afetivo com Ciça, figura paterna após a perda de seu próprio pai em 2024, foi decisivo.</p>
<p>Juliana Paes desfila nesta segunda-feira na Sapucaí, reafirmando sua conexão com a Viradouro e o Carnaval do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casa da Glória oferece piscina liberada para foliões durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_53a74fbd1231e47294081b5cadf0bc84aa5cbc13/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:23:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:53a74fbd1231e47294081b5cadf0bc84aa5cbc13]]></guid>
<description><![CDATA[Espaço no Centro do Rio de Janeiro abre piscina em esquema de day use, com estrutura e programação especial para quem busca descanso durante a folia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Espaço no Centro do Rio de Janeiro abre piscina em esquema de day use, com estrutura e programação especial para quem busca descanso durante a folia. A Casa da Glória, que abriga o Bistrô da Casa, preparou uma programação especial para o Carnaval, liberando sua piscina para uso mediante compra de ingresso diário. No dia 17 de fevereiro, o espaço funcionará das 10h às 19h, oferecendo pulseira de acesso que permite entrada e saída ilimitadas ao longo do dia.</p>
<p>O local conta com banheiros, áreas de descanso e programação musical, proporcionando um ponto estratégico para quem participa dos blocos no Centro e na Zona Sul. O público pode iniciar o dia com café da manhã no bistrô, participar dos cortejos e retornar para um mergulho e descanso antes de continuar a folia.</p>
<p>Além disso, o Bistrô da Casa oferece um menu especial de Carnaval com opções leves, bebidas e drinques. O ingresso tem preço a partir de R$30 e está disponível para compra online. A iniciativa busca proporcionar conforto e praticidade para os foliões que desejam alternar momentos de descanso e diversão durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
