<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 15:56:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Baleias são vistas na Praia de Figueira e surpreendem banhistas em Arraial do Cabo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_fd798da0e183591c856560270f2e2d3e78cde040/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:42:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:fd798da0e183591c856560270f2e2d3e78cde040]]></guid>
<description><![CDATA[Banhistas foram surpreendidos com a presença de baleias próximas à faixa de areia da Praia de Figueira, em Arraial do Cabo, que seguiam um cardume de sardinhas na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Banhistas foram surpreendidos com a presença de baleias próximas à faixa de areia da Praia de Figueira, em Arraial do Cabo, que seguiam um cardume de sardinhas na região. Moradores e turistas que estavam na Praia de Figueira, em Arraial do Cabo, na Região dos Lagos, presenciaram baleias nadando a poucos metros da costa, atraídas pela movimentação de sardinhas na área. A cena chamou rapidamente a atenção de quem aproveitava o dia de sol.</p>
<p>Não é a primeira vez que baleias são avistadas no município. Há cerca de duas semanas, outra baleia foi vista na Praia Grande, também em Arraial do Cabo. Essas aparições são relativamente comuns no início do ano, período em que algumas espécies circulam pelo litoral fluminense em busca de alimento.</p>
<p>O município é apontado como o melhor ponto do Brasil para observação terrestre de baleias, devido à proximidade da costa com áreas de passagem desses animais e à transparência das águas.</p>
<p>A presença das baleias na Praia de Figueira proporcionou um espetáculo natural que encantou moradores e turistas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Exposição sobre Chaves é prorrogada até março no Via Parque Shopping]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_61d725e5fecf9bb2eff560dfb287337bac077505/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:17:44 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:61d725e5fecf9bb2eff560dfb287337bac077505]]></guid>
<description><![CDATA[A mostra imersiva que celebra os 40 anos do seriado mexicano 'Chaves' terá sua temporada estendida até março no Via Parque Shopping, na Barra da Tijuca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A mostra imersiva que celebra os 40 anos do seriado mexicano 'Chaves' terá sua temporada estendida até março no Via Parque Shopping, na Barra da Tijuca. A exposição, instalada em um espaço de mais de 1 mil metros quadrados no Piso L2 do shopping, já recebeu mais de 100 mil visitantes desde sua abertura. A mostra permite que o público explore cenários que recriam a Vila do Chaves, a sala de aula do Professor Girafales e as casas de Seu Madruga e da Bruxa do 71.</p>
<p>Além das ambientações, a exposição apresenta figurinos, objetos originais e conteúdos inéditos, incluindo itens raros do acervo pessoal do criador Roberto Gómez Bolaños. A iniciativa destaca a trajetória do autor e sua relação com o público brasileiro.</p>
<p>A visitação ocorre de terça a sexta-feira, das 12h às 21h; aos sábados, das 10h às 21h; e aos domingos e feriados, das 12h às 20h. Os ingressos custam a partir de R$ 20 e estão disponíveis no local e pelo site oficial da mostra.</p>
<p>A prorrogação da exposição reforça o Via Parque Shopping como um importante espaço de lazer na região da Barra da Tijuca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Casa Horto promove show intimista com vista para o Cristo Redentor]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_1231ab54b5f2c6ebc3f1e32923936c337070af89/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:58:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:1231ab54b5f2c6ebc3f1e32923936c337070af89]]></guid>
<description><![CDATA[No domingo, a Casa Horto apresenta um pocket show com o cantor Feyjão, reunindo clássicos da música brasileira em um ambiente que combina música, natureza e gastronomia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No domingo, a Casa Horto apresenta um pocket show com o cantor Feyjão, reunindo clássicos da música brasileira em um ambiente que combina música, natureza e gastronomia. O show faz parte do projeto P’Alma Sessions, realizado no gastrobar P’Alma, localizado na Casa Horto, no Jardim Botânico. A apresentação começa às 17h e oferece uma experiência acústica e acolhedora, com interação direta entre o artista e o público.</p>
<p>O repertório inclui sucessos do samba, MPB e pop, com músicas como “Palco”, “Flor de Lis”, “Evidências” e “Descobridor dos Sete Mares”. Também será apresentada a composição autoral “Reza”, de Feyjão, que ganhou destaque nacional na voz de Maria Rita.</p>
<p>A Casa Horto está situada na Rua Pacheco Leão, 696, e as reservas podem ser feitas pelo telefone (21) 93618-6310. O evento busca estender a atmosfera leve do Carnaval em um cenário que une boa música, natureza e gastronomia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval do Rio de Janeiro 2026: herdeiros de contraventores lideram escolas campeãs do Grupo Especial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_bf1cd0bd557722b4b7f6e65161f2f760ffe0793e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:05:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:bf1cd0bd557722b4b7f6e65161f2f760ffe0793e]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro das cinco primeiras colocadas do Grupo Especial do Carnaval carioca de 2026 são presididas ou influenciadas por filhos e netos de contraventores históricos do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro das cinco primeiras colocadas do Grupo Especial do Carnaval carioca de 2026 são presididas ou influenciadas por filhos e netos de contraventores históricos do Rio de Janeiro.</p>
<p>A Unidos do Viradouro, campeã do Carnaval 2026, é presidida por Marcelo Calil Petrus Filho, neto de Antônio Petrus Kalil, conhecido como Turcão, integrante da cúpula do jogo do bicho com atuação em Niterói e São Gonçalo. Marcelinho Calil assumiu a escola em 2017 e conduziu a ascensão ao Grupo Especial, conquistando três títulos recentes.</p>
<p>A Beija-Flor de Nilópolis, segunda colocada, tem como patrono o contraventor Aniz Abraão David, conhecido como Anísio, figura histórica do jogo do bicho no estado. Embora não ocupe formalmente a presidência, seu filho Gabriel David é responsável pela condução da escola e preside a Liga Independente das Escolas de Samba do Rio de Janeiro.</p>
<p>A Unidos de Vila Isabel, terceira colocada, é comandada por Luiz Guimarães, filho do contraventor Aílton Guimarães Jorge, o Capitão Guimarães. Ele assumiu a presidência em 2022 e alcançou a terceira posição em seu primeiro desfile à frente da escola, repetindo o resultado em 2026.</p>
<p>A Imperatriz Leopoldinense, que ficou em quinto lugar, é presidida por Cátia Drumond, filha do contraventor Luizinho Drumond, que liderou a escola por décadas até sua morte em 2020. Luizinho acumulou oito títulos no Grupo Especial, e sob a gestão de Cátia, a escola conquistou seu nono campeonato em 2023.</p>
<p>A presença de herdeiros de contraventores históricos na liderança das principais escolas de samba do Rio de Janeiro evidencia a continuidade da influência dessas famílias no Carnaval carioca.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
