<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 07:56:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Protetor solar e vaporizador são distribuídos gratuitamente em blocos do Carnaval 2026 no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_ffbbe04999d4c4a3eb1b32c08fc6108bcb1e5527/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 06:52:11 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:ffbbe04999d4c4a3eb1b32c08fc6108bcb1e5527]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Carnaval 2026, foliões do Centro e da Zona Sul recebem protetor solar com certificação da ANVISA e vaporização para proteção contra o calor intenso e insolação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Carnaval 2026, foliões do Centro e da Zona Sul recebem protetor solar com certificação da ANVISA e vaporização para proteção contra o calor intenso e insolação. A distribuição gratuita de protetor solar e a realização de vaporização ocorrem em blocos da Zona Sul e do Centro do Rio de Janeiro até 22 de fevereiro. A ação acontece em desfiles como o Fervo da Lud e o Vagalume, além de blocos infantis que atraem famílias e crianças.</p>
<p>O protetor solar é entregue por promotores que circulam entre os foliões e por meio de totens em locais estratégicos. Os produtos utilizados possuem registro na ANVISA e são distribuídos em suas embalagens originais, sem fracionamento ou reenvase,.</p>
<p>As iniciativas seguem protocolos rigorosos de segurança sanitária e os cuidados indicados para períodos de exposição ao calor intenso e grandes aglomerações ao ar livre, prevenindo insolação e aumento da sensação térmica. A demanda por essas ações cresceu 30% em comparação com carnavais anteriores, refletindo sua incorporação em estratégias de saúde pública e bem-estar.</p>
<p>Nos desfiles da Marquês de Sapucaí, também são distribuídas água potável gelada em pontos de concentração, dispersão e arquibancadas, incluindo os ensaios técnicos. A iniciativa reforça a importância da proteção solar e cuidados com a saúde durante as festividades do Carnaval, promovendo o bem-estar dos participantes em eventos ao ar livre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa Trabalha Rio realiza atendimento em Inhoaíba para cadastramento de currículos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_ea161c85cc6c23e8f0f3b1583de8b339edc00f5a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:39:27 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:ea161c85cc6c23e8f0f3b1583de8b339edc00f5a]]></guid>
<description><![CDATA[Na próxima sexta-feira, uma van do Programa Trabalha Rio estará em Inhoaíba para cadastrar currículos e agendar entrevistas para vagas de emprego.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na próxima sexta-feira, uma van do Programa Trabalha Rio estará em Inhoaíba para cadastrar currículos e agendar entrevistas para vagas de emprego. O atendimento acontecerá das 10h às 14h na Cozinha Comunitária Carioca Braços Abertos, localizada na Praça João Wesley, 7, no bairro da Zona Oeste. A equipe do programa realizará o cadastramento dos currículos dos interessados e agendará entrevistas para processos seletivos.</p>
<p>Os candidatos devem comparecer com documento de identidade, CPF, carteira de trabalho, PIS e currículo, se possível. Quem não puder ir até a van pode realizar o cadastro pela internet. Além disso, a Central do Trabalhador oferece o serviço em sete postos espalhados pela cidade, com atendimento de segunda a sexta-feira, das 8h às 16h.</p>
<p>A relação completa de vagas disponíveis pode ser consultada no site oficial da Prefeitura do Rio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mulher é vítima de arrastão na Avenida Chile durante Carnaval no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_efaa6f8f347054789d036709454ff377b724eed8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 05:12:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:efaa6f8f347054789d036709454ff377b724eed8]]></guid>
<description><![CDATA[Um arrastão na Avenida Chile, no Centro do Rio de Janeiro, resultou na agressão de um casal e na queda violenta de uma mulher após uma rasteira dada por um assaltante durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um arrastão na Avenida Chile, no Centro do Rio de Janeiro, resultou na agressão de um casal e na queda violenta de uma mulher após uma rasteira dada por um assaltante durante o Carnaval.</p>
<p>O incidente ocorreu por volta da meia-noite do último domingo, quando um casal foi atacado por ladrões na tradicional Avenida Chile, ponto de encontro durante as festividades carnavalescas. Imagens mostram um criminoso tentando roubar os pertences de uma mulher, que ao resistir, foi derrubada com uma rasteira.</p>
<p>Populares que estavam no local prestaram socorro à mulher e a ajudaram a se levantar. Durante o tumulto, um homem armado efetuou disparos para dispersar os agressores. A Polícia Militar, acionada, realizou buscas e prendeu três suspeitos, recuperando objetos que foram devolvidos à vítima, que é estrangeira.</p>
<p>As autoridades recomendam que os foliões mantenham atenção redobrada aos seus pertences e evitem aglomerações desorganizadas durante os festejos na Avenida Chile, que costuma reunir centenas de pessoas neste período.</p>
<p>A ação rápida da polícia e a ajuda de populares foram fundamentais para o atendimento das vítimas e a prisão dos suspeitos durante o Carnaval no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
