<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 07:56:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Programa Família Acolhedora de Petrópolis mantém inscrições abertas até 28 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_31528f883ec3d2836126afabae5fe978712f9e72/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 06:46:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:31528f883ec3d2836126afabae5fe978712f9e72]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Petrópolis segue com inscrições abertas para o programa Família Acolhedora, que oferece suporte a crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Petrópolis segue com inscrições abertas para o programa Família Acolhedora, que oferece suporte a crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade. O programa Família Acolhedora visa encaminhar crianças e adolescentes para lares capacitados, proporcionando cuidados nas áreas de saúde, educação e alimentação durante o período de acolhimento, que pode durar até 18 meses. O objetivo é garantir um ambiente seguro e afetivo enquanto se busca uma solução definitiva para o acolhido, ressaltando que o acolhimento não configura adoção.</p>
<p>As famílias interessadas em participar do programa devem preencher um formulário disponível no site da Prefeitura até o dia 28 de fevereiro. A capacitação para os candidatos está prevista para começar em março. O processo de habilitação inclui triagem, capacitação obrigatória, visitas domiciliares e entrevistas, assegurando a proteção integral e o bem-estar das crianças e adolescentes acolhidos.</p>
<p>O programa é coordenado pela Secretaria de Assistência Social, que realiza o acompanhamento das famílias e garante o suporte necessário tanto para os acolhedores quanto para as crianças e adolescentes. A iniciativa prioriza o encaminhamento para famílias acolhedoras em vez de abrigos ou instituições, buscando oferecer um ambiente mais próximo do convívio familiar.</p>
<p>O programa Família Acolhedora reforça o compromisso da Prefeitura de Petrópolis em oferecer cuidado e atenção a crianças e adolescentes em condições de vulnerabilidade, promovendo um ambiente seguro e acolhedor durante o período de acolhimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Apenas servidores efetivos serão armados na divisão de elite da Guarda Municipal do Rio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_f497bd65a26d0dcebc01100c6a700d923c572707/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 05:56:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:f497bd65a26d0dcebc01100c6a700d923c572707]]></guid>
<description><![CDATA[Vice-prefeito Eduardo Cavaliere anuncia que somente guardas municipais concursados e efetivos poderão portar armas na divisão de elite da corporação, após negativa da Polícia Federal ao porte de arma para agentes temporários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vice-prefeito Eduardo Cavaliere anuncia que somente guardas municipais concursados e efetivos poderão portar armas na divisão de elite da corporação, após negativa da Polícia Federal ao porte de arma para agentes temporários.</p>
<p>A decisão foi tomada após a Polícia Federal negar o porte de arma aos integrantes da Força Municipal, baseando-se em legislação que proíbe o armamento de pessoas de outras carreiras lotadas na Guarda. A PF argumentou que a criação de uma força armada com atuação ostensiva e perfil militarizado ultrapassa a função constitucional das guardas municipais e invade a competência legislativa da União.</p>
<p>Além disso, a Polícia Federal ressaltou que as guardas municipais têm caráter civil e sua finalidade é a proteção preventiva de bens, serviços e instalações municipais. Em resposta, a Prefeitura do Rio solicitou a revisão da decisão, que foi negada e encaminhada para análise em Brasília.</p>
<p>Eduardo Cavaliere informou que um decreto será publicado para formalizar as mudanças e que apenas guardas municipais ocuparão cargos de chefia na divisão de elite, medida acordada para garantir o armamento da corporação. Agentes temporários, por sua vez, exercerão apenas funções administrativas.</p>
<p>A divisão de elite da Guarda Municipal permite a contratação de agentes temporários por prazo inicial de um ano, prorrogável até cinco vezes. O projeto contou com investimento superior a 60 milhões de reais e iniciou a capacitação de 600 guardas em setembro do ano anterior.</p>
<p>As medidas visam adequar a atuação da Guarda Municipal às determinações legais e garantir o controle do armamento dentro da divisão de elite da corporação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Maricá implanta botão do pânico na frota de ônibus municipal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_acf14edcef7b2f72ce5986609c87c79cd14d051d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 05:14:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:acf14edcef7b2f72ce5986609c87c79cd14d051d]]></guid>
<description><![CDATA[A frota de ônibus municipal de Maricá passou a contar com um sistema de botão do pânico para aumentar a segurança dos motoristas em situações de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A frota de ônibus municipal de Maricá passou a contar com um sistema de botão do pânico para aumentar a segurança dos motoristas em situações de emergência. O novo mecanismo é acionado por um aplicativo instalado nos veículos, permitindo que os motoristas comuniquem rapidamente as Forças de Segurança em casos de assaltos, vandalismo, importunação sexual e outras situações de risco.</p>
<p>O acionamento conecta o motorista ao Centro de Operações de Segurança Pública (Ciosp), que coordena o envio da viatura mais próxima ao local do incidente, utilizando a geolocalização do ônibus para garantir um atendimento ágil.</p>
<p>O Ciosp monitora em tempo real milhares de câmeras espalhadas pela cidade, com previsão de ampliação do sistema de vigilância, e mantém viaturas de prontidão para atender às ocorrências no transporte público.</p>
<p>A iniciativa integra esforços da Secretaria da Força Cidadã e da Empresa Pública de Transportes para reforçar a segurança no transporte coletivo municipal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
