<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 11:55:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vereador Pedro Duarte questiona desapropriação de imóvel em Botafogo na Justiça e recorre contra arquivamento de inquérito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_4484d2614f3c92f99f940ec47ec77551fe379948/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:32:49 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:4484d2614f3c92f99f940ec47ec77551fe379948]]></guid>
<description><![CDATA[O vereador Pedro Duarte entrou com ação popular para anular decreto que declara imóvel em Botafogo de utilidade pública para desapropriação, além de recorrer contra o arquivamento de inquérito que apurava a legalidade do decreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O vereador Pedro Duarte entrou com ação popular para anular decreto que declara imóvel em Botafogo de utilidade pública para desapropriação, além de recorrer contra o arquivamento de inquérito que apurava a legalidade do decreto.</p>
<p>O decreto municipal que prevê a desapropriação de um imóvel na Rua Barão de Itambi, em Botafogo, foi contestado judicialmente pelo vereador Pedro Duarte. Ele pediu a suspensão do decreto que permite a realização de leilão público para a venda do prédio, alegando que o imóvel não está abandonado nem subutilizado, contrariando o enquadramento previsto no Plano Diretor para desapropriações.</p>
<p>Paralelamente, o vereador recorreu contra o arquivamento de um inquérito civil que investigava a legalidade do decreto. O inquérito foi encerrado sob argumento de perda de objeto, já que a empresa proprietária do imóvel havia ajuizado ação própria. Duarte argumenta que sua iniciativa tem caráter coletivo, questionando a conformidade do decreto com o Plano Diretor e possíveis desvios de finalidade.</p>
<p>O imóvel pertence à Sendas Invest e estava alugado para funcionamento de um supermercado. A desapropriação motivou críticas da empresa proprietária e de moradores da região. O prefeito Eduardo Paes afirmou que a medida pode viabilizar um projeto ligado à Fundação Getulio Vargas, que teria interesse em conectar prédios na região para pesquisa e inteligência artificial, mas disse que o encaminhamento pode ser revisto.</p>
<p>O processo judicial tramita na 15ª Vara de Fazenda Pública, e o vereador aguarda decisão sobre a liminar para suspender os efeitos do decreto até o julgamento final.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
