<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:56:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Programa gratuito de alfabetização abre inscrições em 12 unidades no estado do Rio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_284496a3125bc03cea351ac9a3bf86987b268242/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:22:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:284496a3125bc03cea351ac9a3bf86987b268242]]></guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para o Programa de Alfabetização e Letramento de Jovens e Adultos, iniciativa gratuita que amplia atendimento com nova unidade no Norte Shopping, no Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas as inscrições para o Programa de Alfabetização e Letramento de Jovens e Adultos, iniciativa gratuita que amplia atendimento com nova unidade no Norte Shopping, no Rio de Janeiro.</p>
<p>O Programa de Alfabetização e Letramento de Jovens e Adultos, promovido pelo Instituto Yduqs em parceria com a Universidade Estácio de Sá, oferece aulas gratuitas com início previsto para fevereiro de 2026. O projeto passa a atender também a unidade da Estácio no Norte Shopping, localizada no Cachambi, ampliando sua abrangência no estado do Rio de Janeiro.</p>
<p>As inscrições podem ser feitas até 28 de fevereiro pelo site do Instituto Yduqs ou presencialmente em uma das doze unidades participantes, que incluem localidades como Irajá, Ilha do Governador, Duque de Caxias, Nova Iguaçu, entre outras. O programa é dividido em dois módulos independentes, cada um com duração de quatro meses, focados na alfabetização básica e no aperfeiçoamento da leitura e escrita.</p>
<p>As aulas ocorrem duas vezes por semana, com três horas de duração, utilizando material didático gratuito. O corpo docente é composto por estudantes de diversas áreas, acompanhados por professores da instituição, e a metodologia prioriza a afetividade e sensibilidade no processo de aprendizagem. Desde 2018, o programa já alfabetizou mais de duas mil pessoas com idades entre 30 e 70 anos.</p>
<p>A iniciativa está alinhada aos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Organização das Nações Unidas, especialmente o que trata da educação de qualidade, e busca ampliar o acesso à alfabetização para contribuir com a inclusão social no Brasil.</p>
<p>As inscrições são gratuitas e podem ser realizadas até o final de fevereiro, oferecendo uma oportunidade para jovens e adultos aprimorarem suas habilidades de leitura e escrita por meio de um programa estruturado e acessível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Portela anuncia desligamentos após 10º lugar no Grupo Especial do Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_ee96622ea69dd1ec827e2be273bfca0c021340f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:42:45 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:ee96622ea69dd1ec827e2be273bfca0c021340f5]]></guid>
<description><![CDATA[A Portela enfrenta mudanças na equipe após repetir o 10º lugar no desfile do Grupo Especial, marcado por falhas e dificuldades com alegorias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Portela enfrenta mudanças na equipe após repetir o 10º lugar no desfile do Grupo Especial, marcado por falhas e dificuldades com alegorias. A maior campeã do carnaval carioca terminou a competição na antepenúltima posição, com problemas na evolução do desfile e dificuldades com as alegorias na Marquês de Sapucaí. O enredo abordou a figura de Custódio Joaquim de Almeida, líder religiosa do Batuque gaúcho, destacando símbolos da cultura do Rio Grande do Sul.</p>
<p>Durante o desfile, a escola precisou interromper o andamento por cerca de cinco minutos para evitar a abertura de um espaço na pista, situação que poderia resultar em punição. A última alegoria, que levava a Velha Guarda da Portela, ficou presa na Avenida Presidente Vargas antes de chegar à Sapucaí.</p>
<p>O carnavalesco André Rodrigues anunciou seu desligamento em comum acordo com a escola, relatando ter atuado pessoalmente para destravar o carro alegórico e sofrido ataques nas redes sociais. Após a apuração, a escola foi penalizada principalmente nos quesitos alegorias, adereços, evolução e harmonia, obtendo notas inferiores a 10 nesses aspectos.</p>
<p>A comissão de frente teve os coreógrafos Claudia Mota e Edifranc Alves desligados, enquanto a comissão de carnaval formada por Júnior Schall, Claudinho Portela e Higor Machado também foi dispensada. Claudia Mota anunciou que se afastará das comissões de frente para retornar às suas origens.</p>
<p>As mudanças refletem o desejo da escola de superar os resultados recentes e buscar melhores colocações nos próximos carnavais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
