<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 07:55:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam filhote de Labrador preso em grade na Barra da Tijuca]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_dbcb469dce5a318ad09a626b3e7d11a00ac29ce9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 04:41:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:dbcb469dce5a318ad09a626b3e7d11a00ac29ce9]]></guid>
<description><![CDATA[Um filhote de Labrador foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros após ficar preso entre as grades de segurança de uma residência na Barra da Tijuca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um filhote de Labrador foi resgatado pelo Corpo de Bombeiros após ficar preso entre as grades de segurança de uma residência na Barra da Tijuca. Na noite de segunda-feira, uma equipe do Corpo de Bombeiros foi acionada para socorrer um cachorro que estava com o pescoço preso entre as grades de proteção de uma casa localizada na Rua Aldo Bonadei, na Zona Sudoeste do Rio de Janeiro.</p>
<p>O grupamento de Busca e Salvamento utilizou ferramentas especiais para cortar e expandir as grades, já que a retirada manual do animal não era possível devido ao risco de feri-lo. A operação durou cerca de uma hora e foi realizada com cautela para garantir a segurança do filhote.</p>
<p>Após o resgate, o cachorro foi devolvido aos tutores sem apresentar ferimentos. O trabalho dos bombeiros evitou que o animal sofresse danos, demonstrando a importância da atuação rápida e cuidadosa em situações de emergência envolvendo animais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
