<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 07:55:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sala do Consumidor na Ilha do Governador facilita acesso aos serviços do Procon Carioca]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_beaf3638a391084c44e88aec3ecb92ef706ca2d6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:32:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:beaf3638a391084c44e88aec3ecb92ef706ca2d6]]></guid>
<description><![CDATA[Espaço instalado na Subprefeitura das Ilhas oferece atendimento gratuito e próximo à população para registrar reclamações e receber orientações sobre direitos do consumidor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Espaço instalado na Subprefeitura das Ilhas oferece atendimento gratuito e próximo à população para registrar reclamações e receber orientações sobre direitos do consumidor. A Sala do Consumidor, resultado da parceria entre o Procon Carioca e a Administração Regional da Ilha do Governador, tem se destacado como um importante ponto de apoio para os moradores da região. O local foi criado para garantir agilidade e proximidade no acesso aos serviços de defesa do consumidor.</p>
<p>No espaço, os usuários podem registrar reclamações contra empresas de telefonia, internet, serviços bancários, planos de saúde, compras online, entre outros. Também é possível receber orientações sobre direitos do consumidor e acompanhar processos já abertos.</p>
<p>O atendimento acontece na Rua Eneida de Moraes, 450, onde funciona a Subprefeitura das Ilhas, de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h. A iniciativa contribui para a descentralização do atendimento do Procon e promove a resolução administrativa de conflitos entre consumidores e empresas, evitando processos judiciais.</p>
<p>Além do atendimento presencial, o Procon Carioca realiza campanhas educativas com distribuição de material informativo para esclarecer dúvidas variadas da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Petrópolis tem 10 dias para apresentar cronograma de compra de material escolar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_c50ff491e9c600f61e8c62842ed2c019595ba74c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 04:28:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:c50ff491e9c600f61e8c62842ed2c019595ba74c]]></guid>
<description><![CDATA[A Justiça determinou que a Prefeitura de Petrópolis entregue um plano detalhado para a aquisição dos kits escolares destinados aos alunos da rede municipal de ensino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Justiça determinou que a Prefeitura de Petrópolis entregue um plano detalhado para a aquisição dos kits escolares destinados aos alunos da rede municipal de ensino. A Vara da Infância, da Juventude e do Idoso de Petrópolis concedeu o prazo de 10 dias para que a administração municipal apresente um cronograma contendo etapas, prazos e medidas administrativas para a compra do material escolar. A decisão foi tomada durante audiência realizada na última quinta-feira.</p>
<p>O processo será encaminhado ao Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro para análise após a entrega do documento. A determinação judicial decorre de uma ação movida pelo Ministério Público em 2025, que busca garantir a entrega regular dos kits escolares aos estudantes.</p>
<p>A Secretaria de Educação informou que o custo estimado para a compra dos 35 mil kits necessários é de aproximadamente R$ 2,6 milhões, valor que a Prefeitura não possui devido à crise fiscal enfrentada pelo município.</p>
<p>A Prefeitura de Petrópolis recorreu da decisão judicial alegando dificuldades financeiras, mas não conseguiu reverter a determinação para a distribuição do material escolar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
