<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 03:55:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospital Albert Schweitzer realiza campanha de doação de sangue para o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_2372ee93c1cb7f32b6ef797529c4ba1ad646516d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 03:45:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:2372ee93c1cb7f32b6ef797529c4ba1ad646516d]]></guid>
<description><![CDATA[O Hospital Municipal Albert Schweitzer promove campanha de doação de sangue para reforçar os estoques durante o período de Carnaval, quando o número de voluntários costuma diminuir.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Hospital Municipal Albert Schweitzer promove campanha de doação de sangue para reforçar os estoques durante o período de Carnaval, quando o número de voluntários costuma diminuir.</p>
<p>A campanha acontece nesta quarta e quinta-feira, das 10h às 14h, no auditório localizado no 2º andar do hospital, situado em Realengo, Zona Oeste do Rio de Janeiro. A ação é uma parceria entre o hospital e o Hemorio, responsável pelo fornecimento de hemoderivados para mais de 200 hospitais da rede pública do estado.</p>
<p>Após a coleta, os componentes do sangue são separados por técnicos e podem beneficiar até quatro pacientes Homens podem doar novamente após oito semanas e mulheres após 12 semanas, período necessário para a recomposição dos componentes sanguíneos.</p>
<p>Para participar, o voluntário deve ter entre 16 e 69 anos, apresentar documento oficial com foto, estar em boas condições de saúde e pesar mais de 50 quilos. Menores de 18 anos precisam de autorização dos responsáveis. Recomenda-se evitar alimentos gordurosos nas quatro horas anteriores à doação e estar descansado.</p>
<p>Há restrições para quem fez tatuagem, piercing ou teve Covid-19 recentemente, com períodos de espera específicos para cada caso. O resultado dos exames laboratoriais pode ser retirado após 30 dias do procedimento.</p>
<p>A doação de sangue é segura e pode salvar vidas, sendo fundamental manter os estoques abastecidos especialmente em períodos de menor número de doadores, como o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
