<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 23:55:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Exposição no centro cultural Futuros destaca criatividade de artistas do Morro do Santo Amaro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_276a6de994542eb1ce1140aee55dd52d32f0c9d5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:08:09 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:276a6de994542eb1ce1140aee55dd52d32f0c9d5]]></guid>
<description><![CDATA[A mostra “Vai Tomando!”, no centro cultural Futuros, apresenta obras em desenvolvimento de artistas do coletivo 2050, localizado no Morro do Santo Amaro, na Zona Sul do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A mostra “Vai Tomando!”, no centro cultural Futuros, apresenta obras em desenvolvimento de artistas do coletivo 2050, localizado no Morro do Santo Amaro, na Zona Sul do Rio de Janeiro.</p>
<p>A exposição reúne trabalhos desenvolvidos ao longo da residência artística iniciada em 2025, com entrada gratuita. A mostra faz parte da programação do projeto UPLOAD e oferece um mergulho nas realidades, pesquisas e narrativas construídas pelos artistas durante o período de formação, que incluiu visitas a diversas exposições e museus no Rio de Janeiro e em São Paulo.</p>
<p>As obras expostas utilizam linguagens variadas, como inteligência artificial, pintura, escaneamento e impressão 3D, arte generativa, modelagem digital, interatividade e reaproveitamento de resíduos físicos e eletrônicos. O Laboratório 2050, fundado em 2022, é formado por artistas das comunidades do Santo Amaro, Cidade de Deus, Senador Camará e Praça Seca, que se inspiram na cultura periférica para criar narrativas globais utilizando novas tecnologias e experiências imersivas.</p>
<p>Entre os destaques da exposição estão a máscara “Sankofa Elétrica” e a escultura “O Mensageiro”, feitas a partir de resíduos eletrônicos, que investigam o impacto ambiental e social do lixo eletrônico. Também se destacam pinturas que abordam temas como fé, autoestima, território e ancestralidade, refletindo sobre amadurecimento precoce, resistência e identidade negra na favela.</p>
<p>A exposição conta com a participação de diversos artistas do coletivo 2050 e permanecerá aberta até maio, quando o centro cultural Futuros apresentará uma nova mostra com as versões finais dos projetos desenvolvidos durante a residência.</p>
<p>“Vai Tomando!” convida o público a acompanhar o percurso criativo desses artistas e a refletir sobre a relação entre arte, tecnologia e as vozes das favelas cariocas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura do Rio abre 5 mil vagas em cursos gratuitos para mulheres]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_2c8203cc66e8e2abadd5af36678647015c34362b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:20:02 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:2c8203cc66e8e2abadd5af36678647015c34362b]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura do Rio disponibiliza mais de 5 mil vagas em cursos gratuitos de capacitação profissional destinados a mulheres, com inscrições abertas até o dia 23.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura do Rio disponibiliza mais de 5 mil vagas em cursos gratuitos de capacitação profissional destinados a mulheres, com inscrições abertas até o dia 23. As aulas serão presenciais e ocorrerão nas Casas da Mulher Carioca e nas Salas da Mulher Cidadã, unidades municipais que oferecem acolhimento e suporte às mulheres. Os cursos abrangem áreas como informática, tecnologia, idiomas, comunicação, beleza, estética, gastronomia, moda, costura, gestão, empreendedorismo, hotelaria e serviços.</p>
<p>Podem participar mulheres a partir de 14 anos, sem exigência de escolaridade mínima. Há atenção especial para mães, trabalhadoras informais e moradoras de regiões periféricas. Desde 2021, mais de 364 mil mulheres foram capacitadas por meio dessa política pública, que visa promover autonomia financeira e superar vulnerabilidades sociais.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas exclusivamente pelo Portal Carioca, com vagas limitadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
