<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 07:55:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cláudio Castro permanece no governo do Rio até abril para concorrer ao Senado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_4278949cbef87eb26931564cc9682b2bbbfacaf2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:37:31 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:4278949cbef87eb26931564cc9682b2bbbfacaf2]]></guid>
<description><![CDATA[O governador Cláudio Castro seguirá à frente do governo do Estado do Rio de Janeiro até abril, prazo limite para desincompatibilização nas eleições de 2026, quando pretende disputar uma vaga no Senado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governador Cláudio Castro seguirá à frente do governo do Estado do Rio de Janeiro até abril, prazo limite para desincompatibilização nas eleições de 2026, quando pretende disputar uma vaga no Senado.</p>
<p>Nicola Miccione, chefe da Casa Civil, confirmou que Castro permanecerá no cargo até o mês de abril, evitando antecipar sua saída. O prazo é determinado para que o governador possa concorrer nas eleições do próximo ano sem impedimentos legais.</p>
<p>A saída de Castro antes do término do mandato exigirá que a Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro eleja um substituto para um mandato-tampão até o fim do ano. Nicola Miccione é um nome forte para assumir o governo interinamente, embora enfrente resistências dentro do partido.</p>
<p>Há especulações sobre a possibilidade de Castro renunciar antes do julgamento de um pedido de cassação no Tribunal Superior Eleitoral, mas o chefe da Casa Civil afirmou que não há motivo para antecipar a saída. Decisões sobre o mandato-tampão serão tomadas após reuniões entre Castro, o senador Flávio Bolsonaro e o presidente do PL no Rio.</p>
<p>Nicola Miccione, que se filiou ao PL a pedido de Castro, tem se preparado para disputar o mandato-tampão, enquanto o governador busca garantir continuidade na gestão até abril, respeitando o prazo legal para concorrer nas eleições de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
