<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 07:55:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Banda Plebe Rude comemora 45 anos com show no Circo Voador]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_bc5d3ea23e6b29d96d28dbd43b24e7639c25a77d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:22:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:bc5d3ea23e6b29d96d28dbd43b24e7639c25a77d]]></guid>
<description><![CDATA[A Plebe Rude celebra 45 anos de carreira em apresentação no Circo Voador, que também marca os 40 anos do álbum 'O Concreto Rachou'.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Plebe Rude celebra 45 anos de carreira em apresentação no Circo Voador, que também marca os 40 anos do álbum 'O Concreto Rachou'. O show de comemoração ocorrerá no dia 27 de fevereiro, com abertura dos portões às 20h. A banda revisitará seu repertório ao longo de quatro décadas e meia, incluindo músicas emblemáticas do álbum 'O Concreto Rachou', como 'Proteção', 'Até Quando Esperar' e 'Minha Renda'.</p>
<p>A noite contará com a abertura do show 'Animakina', de Fausto Fawcett, que apresentará um espetáculo que mistura rock de contestação com elementos do cyber-funky carioca. O repertório inclui clássicos como 'Kátia Flávia', 'Rio 40 Graus' e 'Santa Clara Poltergeist'.</p>
<p>Antes e depois das apresentações, o DJ Edinho será responsável pela música, mantendo o ambiente animado. O evento acontece na Rua dos Arcos, na Lapa, com ingressos a partir de R$ 80 para meia-entrada.</p>
<p>O espetáculo marca o início da turnê comemorativa da Plebe Rude, reunindo fãs para celebrar a trajetória da banda e a influência do álbum que conquistou Disco de Ouro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sesc RJ coleta mais de 5 toneladas de resíduos na Sapucaí durante o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_92ab991e430b664f6d0c2c935fc500fb9392940d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 06:32:07 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:92ab991e430b664f6d0c2c935fc500fb9392940d]]></guid>
<description><![CDATA[O Sesc RJ realizou a coleta de mais de 5,2 toneladas de resíduos durante o Carnaval 2026 na Marquês de Sapucaí, com ações voltadas para a sustentabilidade e destinação adequada dos materiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sesc RJ realizou a coleta de mais de 5,2 toneladas de resíduos durante o Carnaval 2026 na Marquês de Sapucaí, com ações voltadas para a sustentabilidade e destinação adequada dos materiais.</p>
<p>A coleta envolveu três frentes de trabalho: resíduos orgânicos nas áreas de alimentação, recicláveis por meio de máquinas instaladas no Sambódromo e a destinação de fantasias descartadas. Os resíduos orgânicos foram encaminhados ao Sesc Fazendinha, localizado na Penha, onde são transformados em adubo para a horta agroecológica da entidade.</p>
<p>A produção da horta abastece o programa Sesc Mesa Brasil, que distribui alimentos a instituições sociais. Já os resíduos recicláveis foram coletados por máquinas do Instituto Fecomércio de Sustentabilidade instaladas ao longo do Sambódromo, permitindo o descarte de materiais como garrafas PET, latas de alumínio, vidro e outros.</p>
<p>Os resíduos sólidos recicláveis são destinados a cooperativas cadastradas pelo Instituto Fecomércio de Sustentabilidade, promovendo geração de renda e fortalecendo a cadeia da reciclagem. Os dados finais sobre o volume total de resíduos e fantasias recolhidas ainda não foram fechados, aguardando os desfiles do Sábado das Campeãs.</p>
<p>As ações do Sesc RJ durante o Carnaval 2026 reforçam o compromisso com a sustentabilidade e a promoção da economia circular na cidade do Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por jogar pedras contra VLT no Centro do Rio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_29ba168e6f3d3e45b20d34ef639e2a782d82971f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 03:58:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:29ba168e6f3d3e45b20d34ef639e2a782d82971f]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante após atirar pedras contra uma composição do VLT na Praça XV, no Centro do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi preso em flagrante após atirar pedras contra uma composição do VLT na Praça XV, no Centro do Rio de Janeiro. Agentes do programa Segurança Presente foram acionados por pedestres enquanto realizavam patrulhamento no Centro Histórico da cidade. Ao chegarem ao local, encontraram o suspeito em ato de depredação contra o transporte público.</p>
<p>O homem foi detido e encaminhado para a 4ª Delegacia de Polícia do Centro, onde foi registrado o crime de dano qualificado. Durante a verificação, foi constatado que ele possuía cinco anotações criminais anteriores, incluindo furto, tráfico de drogas, vias de fato e porte de drogas para consumo.</p>
<p>A ação rápida dos agentes evitou maiores danos ao VLT e garantiu a prisão do responsável pelo vandalismo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
