<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 03:55:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quarta-feira de Cinza tem chuva forte nas zonas Norte e Oeste do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_852b97d46c37448e1191369a6c1853eb59cb1d49/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 02:33:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:852b97d46c37448e1191369a6c1853eb59cb1d49]]></guid>
<description><![CDATA[A tarde de Quarta-feira de Cinza foi marcada por chuva intensa em bairros das zonas Norte e Oeste do Rio de Janeiro, com destaque para o acumulado em Bangu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A tarde de Quarta-feira de Cinza foi marcada por chuva intensa em bairros das zonas Norte e Oeste do Rio de Janeiro, com destaque para o acumulado em Bangu. Entre 18h30 e 18h45, a estação de Bangu, na Zona Oeste, registrou 14,0 mm de chuva, caracterizando chuva muito forte. Outras estações também registraram índices pluviométricos significativos, como a Av. Brasil/Mendanha com 6,6 mm e Campo Grande com 0,6 mm, indicando chuva forte e fraca, respectivamente.</p>
<p>O volume de chuva causou transtornos para condutores e passageiros de coletivos, que enfrentaram bolsões d'água durante o retorno para casa. A chuva ocorreu mesmo após um dia de altas temperaturas na cidade.</p>
<p>A partir desta quinta-feira, o Rio de Janeiro receberá uma frente fria que deve permanecer até o fim de semana. A previsão indica aumento de nebulosidade, pancadas de chuva fraca a moderada, ventos fracos a moderados e temperaturas variando entre 20ºC e 32ºC durante os dias úteis.</p>
<p>No fim de semana, o céu deve ficar predominantemente nublado, com possibilidade de chuva fraca a moderada isolada e ventos moderados, além de temperaturas entre 19ºC e 31ºC. A população deve se preparar para os efeitos da frente fria que influenciará o clima no Rio de Janeiro nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
