<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 07:56:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Madureira ganha unidade do Restaurante Popular Tia Vicentina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_e9cc3e76ff05c397bd7c4473060779a0aa44662d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:57:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:e9cc3e76ff05c397bd7c4473060779a0aa44662d]]></guid>
<description><![CDATA[O bairro de Madureira, na Zona Norte do Rio de Janeiro, inaugurou uma nova unidade do Restaurante do Povo, que oferecerá 3 mil refeições diárias a preços acessíveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bairro de Madureira, na Zona Norte do Rio de Janeiro, inaugurou uma nova unidade do Restaurante do Povo, que oferecerá 3 mil refeições diárias a preços acessíveis. O Restaurante do Povo Tia Vicentina está em funcionamento de segunda a sexta-feira, das 7h às 19h, na Avenida Edgard Romero, nº 364. A unidade tem capacidade para atender 216 pessoas simultaneamente e servirá diariamente 2 mil almoços e mil refeições entre cafés da manhã e jantares.</p>
<p>O espaço onde o restaurante funciona estava fechado desde 2016 e passou por revitalização com investimento de R$ 2,8 milhões. Foram modernizados a estrutura metálica, telhados, rede elétrica, sanitária, hidráulica e a climatização do ambiente.</p>
<p>As refeições custam R$ 0,50 para o café da manhã e R$ 1,00 para almoço e jantar. Com a inauguração, o Governo do Estado conta agora com 16 unidades do programa Restaurante do Povo, que oferece 38,5 mil refeições diariamente em todo o estado do Rio de Janeiro, com contrato avaliado em R$ 18 milhões para os próximos dois anos.</p>
<p>O nome do restaurante é uma homenagem a Vicentina do Nascimento, conhecida como Tia Vicentina, ícone da Portela e do samba carioca, reconhecida por sua feijoada e atuação social em Madureira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto aprovado na Alerj permite atendimento de crianças e adolescentes vítimas de violência em Deams]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_12df80b9d70f601f129e3cfb545d7203ea5e40df/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:14:03 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:12df80b9d70f601f129e3cfb545d7203ea5e40df]]></guid>
<description><![CDATA[Crianças e adolescentes vítimas de violência poderão ser atendidos em Delegacias Especializadas de Atendimento à Mulher (Deams) em cidades que não possuem unidades especializadas para menores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Crianças e adolescentes vítimas de violência poderão ser atendidos em Delegacias Especializadas de Atendimento à Mulher (Deams) em cidades que não possuem unidades especializadas para menores.</p>
<p>O Projeto de Lei 4.525/24, aprovado em segunda discussão pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro, determina que crianças e adolescentes vítimas de violência possam ser atendidos em Deams caso residam em municípios sem delegacias especializadas no atendimento a menores de idade.</p>
<p>A proposta, de autoria da deputada Lucinha (PSD), visa ampliar a proteção desse público no estado do Rio de Janeiro, considerando a vulnerabilidade de crianças, adolescentes e mulheres frente à violência doméstica e outras formas de agressão.</p>
<p>As Deams são compostas por equipes capacitadas para oferecer acolhimento e encaminhamento adequados às vítimas, garantindo um atendimento humanizado. O projeto complementa a Lei 1.340/88, que criou as Delegacias Especializadas de Atendimento à Mulher.</p>
<p>O texto segue agora para sanção ou veto do Governo do Estado, que possui prazo de 15 dias úteis para decisão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Projeto SOS Folia distribuirá 60 mil pulseiras para crianças e adolescentes no Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_c0478dfc39808ff11357cf759bdfdd1e00e220d3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:27:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:c0478dfc39808ff11357cf759bdfdd1e00e220d3]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto SOS Folia, coordenado pela Fundação para a Infância e Adolescência, distribuirá mais de 60 mil pulseiras de identificação para crianças e adolescentes durante o Carnaval 2026, com o objetivo de garantir a segurança dos jovens foliões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto SOS Folia, coordenado pela Fundação para a Infância e Adolescência, distribuirá mais de 60 mil pulseiras de identificação para crianças e adolescentes durante o Carnaval 2026, com o objetivo de garantir a segurança dos jovens foliões.</p>
<p>Os agentes estaduais estarão presentes em pontos estratégicos como a Marquês de Sapucaí, a Rodoviária Novo Rio e o Copacabana Fan Fest para proteger crianças e adolescentes. A ação visa evitar desaparecimentos e oferecer orientações aos familiares durante a festa popular.</p>
<p>Nos dias 12 e 13 de fevereiro, as equipes atuarão na Rodoviária Novo Rio, das 9h às 15h, período de grande fluxo de famílias e turistas. Na Sapucaí, as ações ocorrerão nos dias de desfile, tanto na concentração quanto na dispersão. No Copacabana Fan Fest, serão oferecidas identificação preventiva e orientação.</p>
<p>Das pulseiras distribuídas, 17 mil serão destinadas à Liga Independente das Escolas de Samba do Rio de Janeiro para identificar crianças que participam dos desfiles das escolas mirins. A identificação será feita para crianças e adolescentes de 0 a 18 anos, incluindo pessoas com deficiência até 21 anos,.</p>
<p>O SOS Folia conta com a participação de agentes sociais, assistentes sociais, psicólogos e assessor jurídico, responsáveis pela identificação, acolhimento, orientação e encaminhamento dos jovens aos órgãos competentes quando necessário. A iniciativa tem como foco principal a prevenção e a ampliação da proteção durante o Carnaval.</p>
<p>A Fundação para a Infância e Adolescência montou uma logística robusta para atuar nos grandes fluxos populacionais, garantindo a segurança dos jovens foliões e a tranquilidade de seus familiares durante o Carnaval 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
