<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RJ (Diário do Rio)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rj/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rj/</link>
<description>Cobertura jornalística do Rio de Janeiro com fatos, informações e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:55:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Turista americana sofre furto em carro de aplicativo na Lapa e perde 40 mil dólares]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rj/p/rj_b9fce759f18f847600ddce4aaa9a0f352c51cbdb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:38:29 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[RJ - Rio de Janeiro]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rj:b9fce759f18f847600ddce4aaa9a0f352c51cbdb]]></guid>
<description><![CDATA[Uma turista americana teve o celular roubado enquanto estava em um carro de aplicativo na Lapa, no Rio de Janeiro, e teve sua conta bancária acessada por criminosos que realizaram saques de aproximadamente 40 mil dólares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma turista americana teve o celular roubado enquanto estava em um carro de aplicativo na Lapa, no Rio de Janeiro, e teve sua conta bancária acessada por criminosos que realizaram saques de aproximadamente 40 mil dólares.</p>
<p>Durante o Carnaval, um homem aproveitou a janela aberta do carro para puxar o celular da turista. Ao tentar recuperar o aparelho, a vítima desceu do veículo e foi em direção aos Arcos da Lapa, mas um comparsa dos criminosos bloqueou seu caminho, impedindo a recuperação do celular.</p>
<p>Os criminosos acessaram a conta bancária da turista, realizando saques que totalizaram cerca de 40 mil dólares. Além disso, alteraram a senha e o idioma do email da vítima para português.</p>
<p>A turista chegou ao Rio de Janeiro em dezembro, passou a virada do ano em Copacabana e visitou Salvador durante a viagem. Até o momento, não há confirmação de registro de boletim de ocorrência relacionado ao caso.</p>
<p>O caso destaca a vulnerabilidade de turistas a furtos em carros de aplicativo na cidade, especialmente durante períodos de grande movimentação como o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
